老實講 我唔鍾意香港

話鍾意香港 同鍾意做奴隸有咩分別

環境屎黎
人又多
屎

野食大部份都垃圾

馬路一堆車

視乎你點睇

逼逼夾夾

又要學乜垃圾普通話

又

同意 生活節奏又急 乜都要快快快 人與人之間又冇交流

有時見到啲老人仲做清潔工就覺得呢個社會好有問題

我係好撚憎

Agree

不嬲都憎香港憎到仆街，閪地方閪人

所以先要驅逐共匪，光復香港，

提供一個比較user-friendly嘅制度去令啲人冇咁閪

咁好我哋咁多年嚟駛乜搞咁多

香港野食垃圾咁邊度野食好食

又迫又熱人又多,又西
樓價高

我覺得所謂鐘意一個地方唔係因為呢個地方實際上有咩好
鐘意呢個地方，其實係好想鐘意自己，就算呢個地方好差，你都會想改變佢

呢個城市既繁華只係屬於少部份人

好憎香港

主要憎D人閪

天氣熱到死
馬路逼逼夾夾
完全唔知回解香港咁多人

應該改成有錢佬區

好似杜拜咁
維港 乜乜之類全部有錢佬住

其實每個地方都可以好處壞處各列一大堆point，但感情嘅嘢無得解釋，係會令人不計條件咁接受佢嘅壞處，諗嘅唔係厭惡佢嘅壞處，而係點樣initiate一啲改變。

利申：曾離港3年

最撚on9係多人 去邊都勁多人行快兩步都唔得
之前去北歐條路闊到 永遠唔會有人係我前面阻到我 幾撚爽
天氣又唔會熱 行兩步都要流汗

唔鍾意連登仔的溝通方式好mean

Agger 咩叫我好撚中意香港
唔該講清楚中意香港啲乜
香港係好既 香港唔使變啦
唔使去抗爭啦

我都係
所以見到咩好撚鐘意香港個句野
都幾反感

網民嘅溝通方式就係咁 全世界都差唔多

對比其他國家 連登仔算正常

日本韓國直頭mean到啲名人藝人自殺

我真係好撚憎香港

無反感

只係聽到人講呢句，唔明點解會對香港有強烈感情

我完全無呢個感覺

係香港係感受到，好壓抑好受束縛

連登仔講得唔中聽就屈人五毛
咁連登都有鼓勵人自殺的事情發生過

如果你發覺你所厭惡嘅已經係根深蒂固不能改變呢？
咁仲會唔會喜歡哩個地方

+1
對香港有歸屬感
當然唔會想見到自己長大既地方比外人摧毀
但係話好鐘意香港又唔係
成個社會有好多好扭曲既價值觀自己唔能夠認同

雖然係咁
得閑都會返下黎督返串魚蛋搭電車緬懷下

我估口臭程度差唔多
基本上連登都係唔留任何餘地
不過香港既垃圾藝人wfc連登仔啫

生活冇喘息空間
不停push你去工作 競爭

真。
壓力大，物價高，上車難
打份牛工連自己住既地方都無
搵錢無意思

咁撚憎都算係對香港一種感情

連登仔最鍾意香港 一齊圍爐先啦baby

推光復香港 時代革命

th嗰小花

其實好矛盾 一方面固然唔鍾意生活簡奏咁緊迫
但去到外國有時果種效率低又會屌曬鬼
好似好老土 但有啲野同聲同氣係唔同啲
起碼香港人個個肯戴口罩
幾撚憎都好 有啲野係香港先搵到

九七前嘅香港真係唔錯，所以香港係要光復。

根據人嘅劣根性
去到邊到有問題

閪地方 憎到仆街，plan緊點走

周圍都係人，又逼又熱，郊區地方又俾鄉黑霸撚晒，想搵撻舒服嘅地方放空下都冇 真係冇見過邊個地方係咁撚垃圾。

俾你搵到錢，買架車揸發覺原來冇咩地方好去，週末邊撚度都要同人爭位同人逼

野食，十幾年前都還好，而家想搵間正常嘅都難，全撚部都係粗製濫造。

人，閪到爆，特別係班偽中產，冇學識唔係好有錢但又鍾意扮大袋。

福利，沒有。

空氣，差。

交通，公共交通逼到仆街，又成日塞車。

明明除咗遊行見到嘅人，平時見到嘅香港人都係又賤又自私

人總有缺點
睇吓係咪開正你憎嗰瓣啫

就香港嚟講 如果話憎哩度個個只識返工 無文化修養 哩樣嘢真係唔係話你想initiate啲嘢就會改變到
咁最後你仲會唔會鍾意哩個地方？

兵臨城下 先會講得出咁撚肉麻嘅說話
但老老實實 如果冇反抗 遲啲仲撚壓抑

所以完全響應唔到句 我真係好撚鍾意香港

啱 所以咪話要換個政府
點解唔鍾意就要走
而唔係改變佢

真抗爭時期嘅香港人最有人性光輝嘅一面

X2
不過經過舊年 對香港人係有改觀

聽到第一個反應係想嘔

我都好唔中意香港，衣食行都幾好嘅，但係講到香港垃圾嘅住屋環境，冇可能會改變到嘅地緣政治，工作環境嘅焗促，一啲人情味都冇嘅社會，大把嘢都未數得哂啊，我已經將所有好嘅嘢相抵。

而且依家嘅香港真係講得上商機處處遍地黃金咩？Sorry，十幾年前就可能係，但係我依家真係唔覺，與其年輕一代香港都係同冇乜機會又難搵工，咁點解我唔喺外國闖吓喺外國捱？

幾憎香港，不過原因同樓主有d唔同，香港真係幾多好野食，到你去其他地方長住一樣會掛住香港d野食

其實大城市嘅人通常都比較閪

真心 淨講啲濕鳩”壽司”已經想死

+1
係班有錢中產先過得爽

唔鍾意屬於其他人嘅香港 所以更加要去創造屬於我哋香港人嘅香港

但係連登仔既幽默又好笑既

淨係講旅遊都零吸引力
野食垃圾，又貴，服務又閪
無景點
無文化
依家連最優惠待遇都無撚埋
購物優點都無撚埋

個個肯戴口罩巴打一定住私樓

我好掛住英國
我覺得英國先係我住嘅地方
雖然我去得兩年
但我真係覺靜靜地先啱我
但依加返咗嚟香港兩年
我一半時間都係down住咁過
好想自殺

你覺得迫因為批左好多雙程證俾支那人

對香港好有歸屬感

可惜香港人對自己人太mean
hr狗真係表表者，狗眼看人低
仲有返工文化、OT文化、收入定成就文化
學習+睇書風氣、考試制度、沙紙大過天

屌好似愈數愈多

鐘意抗爭緊香港人 至少大部分的確係優勢d
但光復完都解放唔到對藍絲既政治仇恨

香港既閪係世界級

依個真
未試過一日裡面見到咁多善意嘅陌生人 feel到大家團結 唔係為利益走埋一齊

咁易改變到咩，地產霸權呀

香港呢個地方真係好撚閪

唔鐘意冇問題
有能力咪走
冇能力就一係上進啲
一係打個J早啲訓

性格上係嘅
但香港人完全係冇家教
好地地行街，香港d閪路已經窄架啦，仲要企喺路中心睇嘢，10個9個明知有人要行過嚟都唔郁，要嗌佢先郁
我見識少啦下，去其他地方旅行，例如東京，唔洗講都已經讓咗你
去食嘢飲嘢d waiter又賤過人，尤其後生嗰d,做錯嘢會先閪你，要你真係鬧佢先會死死地咁去換，仲要一句唔好意思都冇
最撚唔知醜係好多人仲夠膽死話，咁低人工仲想點呀
仲點撚樣鐘意香港人

句乜鳩我真係好撚鍾意香港真係得啖笑煽下情姐 呢個地方有幾閪香港人自己最清楚 其他唔講 你買到樓未 捱成世騾仔間屋有無人地外國花園咁大返工做到仆街放假有咩比你玩比你放鬆?咪又係去外國旅行

民智心態的確難易改戀

咁你做好咗自己未先？做好咗但生活冇改變，自己冇提升去到邊都好難真係鍾意嗰個地方

利申 好撚鍾意

環境真係好撚逼但其實都幾靚

其實好感動 咁大個人未見香港人會咁樣

靚？
呢啲叫金玉其外 敗絮其中

我返工會經過工廠區
推貨呀叔都戴曬罩bo

相對姐 外國係鳩到醫護都唔戴怕嚇親病人
討論咗好耐 近期先認真覺得戴有用

我好撚鍾意，因為依到係我的家鄉

同埋，我屌晒上面嗰幾條著名五毛老母

好簡單 錢話事
你荷包夠厚你喺香港都可以生活得開心

你得有限錢嘅
就要去一個夠滿足你生活嘅地方

空氣直頭差撚到仆街 日日食晒支那工廠廢氣

我剩係想住嘅地方大啲

再加條街仲要熱到癲

窮人無人權

都唔知係習慣咗定真係鍾意 但有得走嘅話應該都會走

係香港你要有好多錢先可以有最基本嘅選擇

係 所以我一直都稱讚中国, 地大物博
完全日明果每日150個有幾反共先會黎香港

有冇諗過其實係人工問題？

個人認為呢廿年黎比蝗國種族清洗再侵蝕文化先係令香港變到唔得人中意既原因本來好好的

正常 比共狗管左廿幾年 點有可能好

睇下Fan Ho 啲相 你就知以前香港有幾靚

就算香港今年開始民主又點
到香港變好嘅嗰日，我哋已經老咗啦

句好鐘意香港 應該得離地中產/有後路既人先會有共鳴
低下階層/窮撚日日比香港班閪人折磨 唔憎香港已經偷笑

行到邊都整緊路咁都叫靚？
個天全世界黃昏望落去都係咁嘅樣㗎啦 剩係得香港個天係咁咩

呢個世界得香港人唔係為實質利益上街

講起有啲掛住奶波魔
問題係守唔住就變中國
咁惟有鍾意住香港先啦

我反而覺得香港真係好特別
就算唔係話最好住
都一定係世界上數一數二特別嘅地方

同埋真係有太多太多回憶喺呢度
我覺得就算我離開咗呢個地方
呢個地方點樣變都好 命途最終係點都好
我個心永遠都係呢度

老實講其實都好唔鐘意呢個地方
各方面生活都drop到極點
我唸雖一唔捨得既只有廣東話日後係其他國家係完全用唔著
除此之外，別無懷念

你講果D 缺點係大城市既共通點黎
假如你覺得東京、london、nyc 呢d 好過香港
咁只係因為你冇係果邊長住過

利申︰住過東京半年，london 三個月，依家住係nyc

屌你老母，香港食餐m記都貴過人

但香港食野既種類同質素平均都幾高，大部分菜式肯比多少少錢都食到唔錯既選擇。去到日本都食唔返點心、燒味、大排檔果隻穫氣啦

台灣人就係咁，改革不嬲要幾十年計
堅持啦

如果唔係經過舊年
對香港人有返多啲好感
我真係憎撚到呢個地方仆街

Agger

句嘢咪就係啲有錢人同你講
叫你地唔好走留低幫佢繼續打工捱世界囉

Ok la

運動前已經好撚憎

講係咁講 更鐘意外國化嘅香港

論家教
你見過歐美啲街童未

我覺得睇你點睇啦
交通係好方便 ，嘢食都各方面平均(最少比起外國多種類又好食好多)而且以城市風景黎講 香港真係好有特色但工作時數長，政制自由都每況越下生活係香港真係好大壓力但以旅客角度睇 其實香港真係好靚而且香港人都造就左好多唔同嘅奇蹟

你呢啲死窮撚去邊都唔鍾意嫁啦
講經咩

我又何嘗唔係一個閪人
香港最啱我

香港人係全世界最閪最mean最思想封閉

有好多野民主未必解決到，例如貧富懸殊

美國最有錢地區之一三藩市，一樣周街流浪漢同道友，town center勁撚污糟條街有尿味

反而想知點解北歐做到民主又咁好福利

貧富特別懸殊
生活特別唔平衡
政府特別on9
啲人特別冇教養
環境特別差
天氣特別熱
仲夠唔夠特別？

咁無謂攞最差嘅嚟比啦
香港人明明可以好好

現實仲癲過戲 同埋好諷刺
而家根本係成班奴隸為大孖沙抗爭
仲班人居然話要放棄兩代年輕人
你話如果班細嘅搞鬥地主鬥共產黨仲合理少少

其實大家mention關於香港嘅好大部份唔好嘅嘢都係人性大把地方嘅人都係咁
講到尾都係你睇我好 我睇你好啫

高稅制 財富再分配

所有野都係比較
咁你鐘意邊度?
定係其實你只係全部著眼係負面既地方?

因為佢係行社會民主主義，不過福利同稅收成正比

運動後都好撚憎 只係運動之後正式對香港絕望

街童唔係童黨啊
體會過嗰啲已經係收入唔差嗰啲
對比相對嘅已經好好多

窮都可以窮得有尊嚴 喺香港生活係連尊嚴都冇

但點解得北歐先做到？全世界咁多地方都係民主，係咪真係民族性問題

其實講真，話鐘意香港係因為我地由細到大都生於斯、長於斯姐，家鄉情意

但其實真香港人根本遊牧民族

我祖先一半係香港水上人一半係廣洲地主比共產黨搞鳩，相信好多都係咁，所以根本地方變左再愛都無得留低，一係就為左留係一個地方但唔係真正開心一係就割愛，為下一代著想

藍屍廢老咪就係香港最輝煌時代既產物
香港根本就係垃圾
就係因為香港係垃圾地方先會出產到咁多垃圾
班圍村狗直程係純正香港原居民
香港只係因為有英國插過旗先有咁多好野
否則香港本身就係垃鳩圾
班陷家產原居民本身就同支那人一鳩樣
又重男輕女又野蠻又暴力
英國黎到打一大輪俾個丁權佢
英國走左keep住個丁權親共匪撐警打市民
佢地先係真香港人，我地唔係
我地係醒覺左既一代香港人
係我地好，唔係香港本身好

講環境差 其實大部分大城市咪都係咁
nyc都大把貧民窟啦 你唔會去姐
係你平時去到世界各地其他地方嘅時候
身為一個旅客 去嘅地方先會覺得環境好
就好似香港嘅旅客嚟到都只係會去尖沙咀中環

外國仲多人無啦啦比人殺咗捉唔到人添
但我真係唔覺得係應該比較喎
香港人明明可以平時都咁善良，但往往冇共同目的嗰陣就閪到爆
當然你可以話唔係同一班人啦即係代表香港嘅好人就係少到可憐

冇歸屬感
走到即走

我指鬼佬果d濕鳩日本菜
講食香港一定係最方便最多選擇

所以話攬炒先係最啱香港，班後生打生打死俾你哋爭取到啲咩，咪又係益班上左岸嘅人 睇住班人日日諗35+真係覺得好好笑

邊個搞都死，填海、郊野用地又唔比；市民又唔睇新聞，淨係聽綠色團體/政棍，明明已經計劃發展棕地，仲日日話先發展棕地再填海；出生率低，人口老化極快。

啱 黃藍都一樣自私
為左自己利益做乜都可以

無錯，就等於你間屋大過我間屋，又靚啲又剩，但始終只有返返我自己屋企先有返屋企嘅感覺。
只係而家我揀屋燒咗咁解。

教育同文化就係要抑壓人性嘅醜惡而彰顯人性嘅美善 唔係一句人性就唔關自己事咁

係。鍾意香港呢個講法，我嘅理解係講緊對呢個地方日見夜見 / 係自己誕生嘅地方而產生嘅感情，而唔係真係因為佢好所以鍾意。

中國話

閪到爆係因為香港始終係功利社會，功利競爭下先做到今日嘅地位，相對下好難要香港人放棄功利

真，以前啲社交媒體好少出聲，只係睇嘢用
入左啲香港人grp之後覺得多左啲同聲同氣嘅人
對香港人嘅印象改變左些少
不過我都係中意手足多過中意香港

真 一個二個死傷坐監
但啲人指點江山講幾句就拜
不過攬唔攬炒都唔到我地揀

D時間好似過得特別快
腳步一慢就比身邊人追趕過頭
無時無刻都係競爭
慘在社會所有人以至你家人都推崇競爭
只係關心做到制度下第一個個 就沒諗過第二 或者包尾個個

幾羨慕外國d backpacker
有d會30歲前用唔多嘅積蓄四圍旅行見識下
香港人可能會問 30歲前錢都唔儲個 佢以後老左會有咩得著
我會話 佢有得揀自己嘅生活方式 好多香港人都沒

日本都有地方好山旮旯、貧民聚居、龍蛇混集etc
多啲出下國就知雖然香港唔好，但唔算最差

香港做生意真係好撚易搵到錢
不過呢個係香港唯一優點喇

其他所有人事物都憎

美國比較強調自由經濟
所以少人支持高稅收高福利？

其實反共產主義嘅美帝
點解會同半共產嘅北歐friend到？

唔單只功利，仲好冇同理心
黃都未必係好，講緊前期遊行時嘅香港人係好，都係講緊一般民眾，仲講緊不分化不指責嗰個時期
大部分嘅政棍又好，kol又好，成日鬥嚟鬥去，明明都係自己人
一有利益就好醜陋

大家所講閪口閪面嘅嗰啲離地有錢撚，先唔講佢地只係代表一撮香港人，其實有錢唔代表佢真係受過高等（人文）教育。好可能只係以前乘著香港黃金期飛黃騰達。
我相信一定唔止香港，而係呢個世界個個地方都會有大家所講嘅離地撚，呢個係好多地方嘅趨勢，重經濟而輕文化。
香港人嘅文化素質又係唔係真係大家想像中咁低呢？唔好妄自菲薄。

自膠 手快打錯

有錢咪會鍾意囉

日本屌打

出過去外國生活 通常都會覺得香港真係聖地黎

真係比共產黨玩爛曬

唔係話要比較，但睇下美國政治、荷里活影圈、以致你上一轉IG轆到嘅嗰啲KOL，甚至係為咗利益而唔為香港發聲嘅Lebron James, 完全符合你講嘅嘢
有利益就醜陋依樣野 根本就唔係區域性 而係人性

好憎
一返到嚟就周身痛 偏頭痛腰痛 個人易攰
去外國住過幾個月 完全咩事都無 係間唔中一兩次
等車多人到嘔 空間又窄 食乜都要等
我係鍾意香港既文化同呢到有質素既人

鐘意手足多過香港+1
所以淨係想佢哋走到就走，安全就夠
當然我諗好多人都係唔肯走

呢句真
香港等於地獄

我只可以話外國有幾醜陋，並冇代表香港變得有好咗

安心事件咪一樣搞心穎
不過搞唔到佢咁解

Same

香港人口少一半 完美

做好自己 但99%人仲係閪
有咩用
利申 好撚憎

戇鳩

睇下連登論政 又睇下啲所謂專業人士嘅言論就知
運動到而家過咗成年 你睇下有幾多真係對香港前途嘅討論
一年嚟大家咪又係剩係識嗌住啲好空泛嘅口號 share下文宣就完
得罪講句 香港之所以有今日完全係因為過往重商輕文所導致 簡單嚟講就係自己攞嚟

香港人無教養呢個真係好嚴重
究竟點解呢

無計 本身政治注定都係少數人嘅遊戲

好同鍾意係兩回事

唔好你又點樣鍾意？

我覺得有小小夾硬黎

Agger 細細個就想去台灣住 直到上年有機會嘅時候 我覺得香港仲有得變所以冇走

人又多、樓又貴、野食又閪、氣候又差、教育又九唔搭八教成班奴隸出嚟、娛樂剩係行街睇戲食飯
日日起身都想自殺，係呢個城市生活好似個個都冇哂希望咁
唔會話討厭香港
但有得揀我真係唔想係度生存

ching一定未係其他國家生活過
香港人性既墮落真係世界級

好現實，老豆老母有層樓比你，就值得留係香港。
如果唔係，同做奴隸其實無分別

有得走好走

香港人嘅價值剩係得錢 有錢就係大晒
我比錢你你就要受我氣 我搵得多錢過你就係高人一等

係到大就要鍾意呢到
咁同父母幾仆街都要盡孝有咩分別

Btw 之前個個share張好中意香港圖
真係心諗無法苟同，諗法完全相反
係fb ig講呢啲野應該會比人屌

全世界網民pk起上黎都係一樣咁涼薄
不過香港人本身閪開所以公眾人物免疫咗
其他地方韓國為例本身人與人相處重視禮節 點知一上網見到d mean鳩留言就受不了自尋短見

就算有得變都唔會喺我地呢代見到啦
起碼要等而家班有錢有勢嘅中產同商家佬死晒先有得變啦
好似大學上莊咁 班死老鬼一日未grad幾時到你話事

其實連登都幾反映到部分香港人
劣

香港除咗好過大陸之外都睇唔出仲好過邊啲地方

坦白講有幾多人有質素？

自己講出嚟都打冷震啦
唔明班友點解仲可以咁有勇氣share

香港人好多好垃圾

行路掛住望手機，撞到仲要‘嘖’
企喺度路中間
講嘢大聲，打機睇片唔帶耳機開大聲

想走係覺得香港太功利 太快 太逼 太多港豬 只不過呢一年有太多可以留戀嘅嘢 就算我見唔到佢變都唔緊要 反正我對人生冇咩追求

地方係死嘅，係你存在咁多年回憶嘅容器

人係生嘅你對佢個人回憶嘅容器

兩者不能相提並論，除非你咁多年嘅回憶所有都係差嘅你咪會憎依個地方囉

懷疑幾十萬人走去英國又咁西
會唔會做臭個朵

同理心同左膠只係一線之差
黃都有分左同右，冇鬥爭冇比較會冇進步

好難理解點解d人要反對高稅高福利

明明係最共贏既方法黎

就算中產其實都係比最上層d老闆同地產商壓搾，更應該支持高税收先啱

如果香港搞，個個有屋住，租金管制，全民醫保+退休金，我份糧比一半交稅又點話

要變好就要由教育開始，改革教育又去返改革政治
改革政治由民智民心開始，大家做好自己，付出多啲先會有改變
雖則好撚老土但香港人就係望人做咗先
正於罷工都係，想被罷工，唔係做自己

五毛圍爐區

好L假

97之前香港都仲話有班港英精英頂住
而家嗰班友走嘅走 退休嘅退休
你睇返而家從政班友 有邊個仲有佢地嘅政治智慧

平時鬥開嘅人咪會咁諗囉
我以前都試過，我明架，仲要呢d人有個特點係好硬頸添，永遠淨係覺得自己啱晒
但其實真心煩，特別只係對一般民眾嚟講，其實好多嘢冇自己想像中咁大件事，唔好成日一日嘈到黑
一路鬧緊泛民左膠政棍嘅同時，其實自己不知不覺都變咗選舉用政棍

方便程度屌打，有山有水係冇雪

所以一直都唔係好想大家幫人罷工
明明搞都係一兩日，請假都唔肯
要用人哋條命嚟換
醫護罷咗咁耐仲要比某d人鬧，雖然唔排除係五毛啦

誇張到咁將香港放到全球尾二 有咩例子先

兩睇啦 有好有唔好
好鍾意香港嘅文化特色
依家係比支那玩爛晒 覺得好可惜

出現了

有咩特色

去過好多地方旅行 南美 美國 東歐 其中有啲地方stay 過一排 無地方可以好似香港咁特別 生活方便但郊區保育又做得好
講緊外國既景點係最少要渣半日車先去到
但香港你想行山 去郊外半個鐘都得
城市心臟地帶同郊外咁近其實個社區規劃係做得好好 反映當年建設既人真係好有心
至於人多搞到好撚迫呢啲就係政府問題
而呢個垃圾政府絕對唔代表香港
只係中共下面既一班跟尾狗
所以你分得夠清既鐘意香港同憎黑警 政府係完全無衝突

有好多人話香港人好撚燥底無禮貌 呢啲野要由自己開始改變 唔可以一味要求 自問自己係個有禮貌既人 幫人開門 唔會無啦啦西口西面之類 如果有咁多人對無禮貌既人反感應該會多咗禮貌既人出現 但我唔係好覺 老一輩既無得救 如果由我地呢一代做起慢慢做大個base 啲人就會無咁燥

有啲人實會覺得當住熟人面前做會好似好扮野 但你係真心既跟本唔洗怕啲咩 要改變就要有第一步 就由今日開始

咁好睇追求民主嗰種民主係乜，不同聲音一定有，唔通下下同藍絲嘈咩
接受唔到咪說服人，說服唔到唔到咪算，睇下邊個行得耐，行得快，行得舒服

香港有錢咪歎

預期話唔鐘意香港不如話我對香港無感覺
我走出嚟反抗只係因為我走唔到
比夠二百萬嘅話我即刻閃
香港人比人五馬分屍都唔關我事,不過見到大陸閪會想落井下石

呢啲又去返人性同價值觀問題，自己人撚死自己人
請假no pay罷工都唔係罷工，香港人就係做唔到自己
太安穩走唔出comfort zone

手工藝 霓虹燈街頭 舊時中西合璧嘅嘢等等
都係啲要失傳嘅嘢
依家冇啦 咩都要迎合支那 咩都講錢
要做嘅嘢唔做 仲要起埋啲利益輸送嘅垃圾

淨係中西合璧，國際多元化可以講幾頁
本土文化好多，大家有冇留意又另一回事

山水文化真係得台灣可以比較下
想行就行邊度做到

香港啲嘢真係垃圾喎
燒味、茶餐廳、點心每況愈下
好多時乾炒牛河、燒味飯、點心勁頹，肉又鞋又無肉味

係有好多野食，日本嘢一係刺身唔好食一係九唔搭八
垃圾放題更加唔使講
泰國、越南、西餐性價比超低

但係一個正常社會點都有人做呢樣野 除非啲人夠自律好似日本咁

如果唔係支那狗蝗蟲大舉入浸，香港早十幾年仲係好好住，起碼無咁迫先，

問題係老人家做

諗起之前個post話要搵句港版How’s it going
我又唔覺得禮貌呢個問題咁嚴重
起碼公民質素 本來治安已經係數一數二啦
稍為閪啲 就講到第三世界咁

99%人仲係閪
咁你邊度揾朋友返工生活？

佢地唔做嘅話你估有無人會做？除非整高人工，去到月薪2萬時，又有幾多年青人去做

將啲缺點無限放大 唔怪得大家

其實你講得出咁多菜式
正正已經反映香港有好多選擇

多選擇，但劣食多

香港人係抗爭時先會團結一齊

無抗爭，香港人會內鬥

我鍾意香港係因為有選擇喜歡與否嘅自由

最憎啲死廢老

鬥嚟鬥去都唔去到九龍你嘅香港我嘅地步吖

係「中國人」搞就死
你睇英國佬

依句就知你未出過香港，fundamental mistake

住過其他地方真係覺得香港其實唔差
首先最重要嘅係交通方便 遊山玩水好近
之後係買嘢都好方便 地方細但咩國家嘅嘢都買到
食嗰方面都係 雖然可能好多都唔好食 但咩國家嘅嘢你都可以喺度食到
-
差嘅方面都有
社會 醫療 教育都有大問題
唔識得保育本土文化 要迎合支那
依啲問題全部都可以歸咎於垃圾政府同支那
有錢都唔諗住解決問題 淨係識利益輸送

但係咪真係咁憎香港依個地方？
我憎嘅係啲高官同對上嘅支那
為咗支那搞到香港冇得進步
以前好好嘅寶地比佢地搞到咁真係

歸根究底 被殖民地區係唔會出到政治家
幾精英都要淪為錄音機 一係醒目抽身唔會從政

但講真劣食邊度都有㗎啦
但衰在香港俾咁貴食依啲嘢 覺得好唔抵姐
凡事兩睇啦 到外國冇咁多選擇 又係唔好

Indie band 港產片 cult 片 文學 建築
好多人無接觸過
香港連一間鋪頭都可以好有歷史文化
當中有好多文化流失緊
想多啲人聽下urban touch 好感觸
無試過接觸就否定得咁犀利真係好可惜

真係有追求咪自己煮
香港落個街咩貨都有

自從發現阿嬌會含撚之後
我就唔鍾意香港了

其實音樂已經係本土最易入口嘅嘢
港產片成本太高，高登三寶收得已經算好
文學其實仲有輸出去台灣，多唔多人睇就唔知
建築就冇接觸過
商業行先好難突圍
有啲文化就真係難保全嘅，太易被取代

住過外國就知香港真係比狗住
間屋細到無私人空間 好似租個床位咁
出街去邊都迫 返放工好似夾三文治咁
人工叫ok 但做到隻狗咁
茶餐廳貴夾難食
另外香港人閪相信都唔需要解釋

搬左去外國之後先知原來生活可以咁有尊嚴

精景

打蛇 人肉叉燒包

算啦 對比香港7-90年代 收晒皮啦

香港空氣差 人多 環境細 冇野玩 食物垃圾 物價貴 人態度差 醫療差

當你出國生活過一排就唔會咁諗

無人關注點keep到落去
搵唔到錢無人想做 惡性循環

香港喺荷里活得返用黎拍dystopia呢個用途

我都覺
係 香港係好差好多缺點
但我真係鍾意
有時鍾意一樣野係冇原因
好似鍾意一個人咁，一定有好有唔好，而佢個好吸引到你

冇唔鍾意香港 但唔鍾意香港人
政策搞成咁係班膠官嘅問題
物價樓價貴係班資本家同無良業主整到咁
閪呢樣嘢 每個人都有責任 唔係要你對住邊個都笑晒口咁 但唔好郁啲就閪 又問候晒人哋全家 粗口可以講 但唔係開口埋口都鬧人
明白可能壓力好大 但都希望香港人可以好啲

真同cyberpunk
以前覺得好撚正，依家覺得誤導哂觀眾

咁都冇迫你嘅
我都明香港係幾黑人憎
但我依然喜歡

鐘意:方便, 多元化, 人情味, 多野食
唔鐘意:投訴之都, 物價貴, 石屎森林, 速食文化(乜都要求快靚正), 打工文化閪(未必個個係)

認同 講到尾都係講呢個心
簡單啲講就係屋企嘅感覺

見到啲一把年紀都仲要執紙皮執汽水罐嘅公公婆婆
好難唔覺得呢個社會冇問題

人情味
平行時空

你可以回歸。

仲有每次見到啲人搶乜搶物就好唔鐘意 尤其係八號風球喺市區 啲超市同麵包店比人掃晒 唔知以為斷糧
排隊文化都係 平時已經呢度排嗰度又排 仲有啲唔到最後一日啲人都唔會去排隊 就好似有啲餐廳咁 平時唔去食㗎 但係一聽到要執就成村人衝晒去排隊等位
同埋香港人都幾弱智（唔知係少數人定係點）好似而家禁堂食 啲人話咩最後的晚餐 又話最後一日梗係出街食啦 我真係想問你聽日死？定係食埋今餐成世人都唔再出街食飯？
所以我就唔係幾鐘意香港人

嘢食好正喎

Keep乜鳩呀 乜鳩都俾港共破壞晒啦

簡單啲講 賤鳩格

好無禮貌
係

我覺得主要係你習慣咗香港嘅口味

好唔好食 好主觀 你習慣咗口味 唔好食都變好食

就好似中東佬印度佬 食慣咗佢哋本土嘅野 都會覺得好好味

清晨嘅連登 真係清泉 質素都高啲

相信唔少人都覺得生活係香港好壓抑

我都好唔鐘意
人多車多地方少住屋細
即使光復左，如果我有能力我都係想走

老實講，你只係一個勝利球迷。

我都唔鍾意香港咁樣，我都唔明點解我哋幾努力都唔會有將來。

點解讀咁多書入咗大學，作為社會稍為比較有學識嘅人我都見到呢度生活有將來。

所以我想努力用我嘅能力，將呢度變咗更加好嘅地方。

唔鍾意一樣嘢唔代表要quit，有能力嘅人唔代表一定要稱霸一個地方。

越有能力嘅人就越有責任將呢個地方變得更加好，更加融合到所有人。唔好見到有奴性就要驚，一齊推翻返佢。

如果唔中意可以直接表達自己唔中意係好事。咁樣先叫自由社會。
大陸人成日係到當自己國家係阿媽，就算點衰都要愛，我覺得依啲最on9，愚忠，冇思想。

利申我都好憎香港。

你唔識搵好野食姐

住過外國你就明架啦

我好多年去澳洲，翻嚟香港過咗好多年都從來冇適應過香港。人地國家大，唔中意依大城市可以住鄉村，唔中意鄉村住大城市，你有得揀，可以辭職，打包開車走。
香港咩都冇得揀，只有一個生活模式。仲要集體主義咩都死逼爛逼，任何人同我講香港全世界最好，我都馬上知道依條友從來未離開過香港。井底之蛙 垃殺。

我都唔鍾意香港

最深切體會到嘅係教育
當年讀讀下書無啦啦話幾年後改334 然後又咩中英文教學要搞亂佢之類
好記得當年數學 f.1 用中文學 f.2 轉英文 因為英文先通用 要學埋 f.3轉中文 因為教局唔俾中中用英文 f.4開始用返英文 因為分咗英文班 諗起都覺得痴線

不過最撚唔開心嘅係 一樣能力一樣努力嘅人 有錢去歐美國家讀 或者考其他學制 升學係好好多
同一個人同一年考香港同英國會考 英國嗰成續好兩個grade
香港讀書衰咗 會考單位數 出一出國 返嚟就hku
成績好少少 但正正常常升上去嘅 反而唔得
香港讀書唔係淨係辛苦 出嚟個成績仲要俾人睇唔起

返工文化極閪 chur盡返工時間都唔夠 仲要免費ot
準時走好似你唔啱咁 明明合約寫得好清楚個時間
同歐美國家比 就算同一間公司 人哋ot少過你 已經被激讚 搭火箭咁升職
喺香港 你只係其中一個坐到11點嘅員工

話搵錢易咩? 冇父幹冇公屋嘅話 兩三萬先啱啱僅僅夠生活 交租都交咗半份糧
仲要冇退休保障 即係儲到錢 都要預咗退休之後要駛

香港仲要冇休憩空間咁滯
去海旁坐下chill下? 逼到死
正正常常可以舒舒服服坐下嘅地方 都要俾錢
去starfucks嗰啲 買杯咖啡坐下?! 杯咖啡收你50蚊之餘 仲要難搵位 搵到都人來人往
去行山都逼
鄉郊地方又俾鄉黑霸晒
唔住豪宅係冇空間可言

食嘢方面 東南亞菜係好好食呀 越南菜 泰國菜 但你貴過人哋東南亞幾多呀
日韓菜都貴過人一截 味道比唔上又人哋 都唔講西餐喇
廣東小炒都要過百先埋到單 味道係唔差 但呢個叫抵咩?
都未講普通唔好坐嘅晚餐 都2 3百蚊 仲要限時
唔好食都要呢個價
歐洲好多國家物價低過香港 俾十幾歐 起碼唔會俾人趕 啲嘢食係餐廳質素

流行文化 sor 我好learn 我唔識 因為要讀書要返工我真係冇時間
但係up得出口嘅 細個都係聽avril lavigne
睇劇都係big bang theory
買嘢都係Amazon ebay
香港潮童興啲咩流行文化 真係唔知

其實香港有咩值得鍾意

除咗野食嗰度其他都同意

同埋香港人好多都好撚自私 唔會有同理心

講到食嘢香港真係好到冇得頂喎，你試吓去啲外國rural住一排包你即係懷念香港

係好食，但連續食兩個禮拜你會覺得所有食物味道一樣。variety唔夠。

由細到大連自己一間房都無 張床連身都轉唔到 由細到大都想養寵物 但屋企養唔到
托賴叫大學專科畢業 搵兩萬幾蚊 算好過好多同學仔
但啲同學仔由細到大過緊嘅日子 我係香港有排都唔會過到

落咁多味精調味料緊係得啦

野食都叫你垃圾，見意你就唔好出國。

窮咪唔鍾意Lo

人口密度仲高過監獄 俾畜牲住

咁係天然地理環境姐 香港不嬲都係依山而建 因為地方細去到邊度都係山 所以冇得揀市區一定要好近山

呢個po 話香港食野好 交通方便所以鐘意香港

都係口腔期

死剩50萬+獨立就係人住嘅 otherwise

日本野夠日本本國好味？

越南野夠越南本地好味？

泰國野夠泰國本地好味？

香港極其量只係東抄右抄 嚟到香港再改到岩香港人口味 根本完全比唔上當地 如果唔係就唔會咁多人一年去幾次日本泰國啦

就係無係外國生活過先會咁講

好多人話香港多嘢食
劣唔劣食都唔拗喇
收你兩三舊水 唔好坐 仲要問你食完未 有客等梗
喺歐洲 (其他唔熟) 你俾到30歐食一餐 揸車去食乜嘢菜式都得啦

進口零食係幾好食呀 但係幾十蚊買日本零食 咋一聲就冇晒
歐美薯片起碼大大包 食得爽 朱古力又平一截
東南亞零食起碼平
一進口就mark高咁多
香港食零食根本冇得同人比

水果 香港水果都係進口貨為主 太貴
台灣 歐洲 美國 澳洲 平好多之餘仲多款啲

小食 從來都唔覺得燒賣魚蛋係好食 仲要愈嚟愈貴

麵包 而家差唔多要10蚊個空心包
歐洲嘅包好食好多平好多 (人哋係主糧)
當你鍾意港式台式包 自己焗過就知 出面買到嘅唔多好食 唔足料

香港有咩好食

你去邊度生活過過得咁慘無啖好食呀？

香港原本就唔係咁
你憎嘅只係97後嘅香港

查實我都好撚憎
人太多生活太逼太急促 放假落街行吓都好辛苦
好似衝鋒21咁左閃右避 行步路都永遠都有人阻住你前面
少數香港人係好 但其實好多都好閪又唔友善
樓價又貴到仆街 根本唔係可以正常生活嘅地方嚟

但講真 近排肺炎 成條街無乜人 餐廳又無乜人 好舒服

我係呢個acc既另一個user

老實講，唔會憎，最多都係冇歸屬感

香港太物質主義，每個人都功利行頭。翻工既時候又假又帶面具(可能行業問題，我做marketing)

最唔鐘意就係金融行先
搞到得d保險，地產，基金，倫敦金個d先搵到錢
個d人重要洗晒腦，日撚日係到講咩新plan講咩搵到自己目標，好嘔

其實呢班人，佢地自己本身都有問題。係佢地眼中執呢啲野係無問題，我諗佢地好多人都唔會覺得7，而且仲好中意執啲垃圾and收集垃圾係屋企。佢地見到呢啲紙皮，鋁罐就等同見到啲錢一樣，就會去執。

以前 仲有樣嘢好鍾意香港嘅 夠安全

行出街俾路人狂撞 跌咗嘢又9成搵唔返
但人多嘅程度係令你覺得 有咩事都可以搵人幫手
可能會有財物損失 但應該唔會受重傷 唔會死人

但係呢年幾以嚟 連呢樣嘢都冇埋

你都On9

條街少咗人係舒服咗
但係條路都係窄 周圍係污糟
肺炎嘅情況下 好驚揩到

而且 條街少人 即係大家困喺屋企
屋企嘅size 唔駛講啦
如果喺其他國家 要困喺屋企 起碼有少少空間 冇香港咁慘

馬鞍山

係 純粹憎中國咁解

如果唔係愛
呢一年我地點會肯為呢個地方做到呢一步?
無錯講出口係好核突好嘔心
但係呢一個係事實

香港食租唔係食野囉……

你只係唔鐘意被支那控制既香港

鍾意香港生活夠方便
人工又高

On9 你咁講真係冇得好講。

香港野夠香港好味？ 你樓上個d乜野日本野唔夠日本個d好味。其實都係睇下你比唔比得起錢。你真係想食日本野試下去銅鑼灣坑口個d，埋單2-3千一位。唔會差得過日本。

大家都香港人係香港大，你去到外國就連簡單食過老麥，都唔會有精選。

外國茶餐廳一定唔夠香港個d好食。

中產先會喜愛香港

野食唔好真係唔能夠同意係外國一排最掛住香港d野食

呢幾十年 世界已經變咗好多
冇支那控制嘅香港會係點 根本冇人知
可能貪婪嘅商人都一樣咁奶共

冇支那控制
會唔會唔駛ot?
條路會唔會闊啲?
小朋友讀書會唔會輕鬆啲?

除左人閪
其他都ok

絕對會
台灣就係例子

以前唔鍾意香港唔肯改變永遠原地踏步
宜家覺得有返啲希望

咁點解唔身體力行改善?如提倡不生育

比你日日係香港食山珍海味又點 都無自由
同埋香港人普遍唔識煮野食咪唔捨得香港囉
大把野係屋企都煮到 仲可以好食過香港啲餐廳
只係好多香港人廿幾三十歲都唔識獨立
家務少做 煮野食又話唔識

有民選政府嘅話
訂立最高工時
執吓城市規劃同教育制度
未嘗不可？

咁馬鞍山真係無啖好食 垃圾地方

你仲on9

香港稅低
呢樣嘢令人變得自私 睇錢重 因為賺咗就係自己
唔係一句冇支那就解決到

香港要Ot 唔係淨係因為支那
好多香港人都覺得
下!你準時收工?廢柴! 唔埋堆! 冇上進心!

支那唔控制 支那錢唔俾流入香港咩?
樓價就已經炒起咗
靠咁樣賺錢嘅香港人呢?
香港人幾時先可以普通打份工 都afford得到衣食住行

當民主政府努力改返好
廿年?三十年?
政策開始改 硬件要改 但人心仲要多幾十年先會變
我哋其實冇咁長命

日本俾2-3千又唔同級數啦

貧富懸殊差大 同樓價貴係死因

啱，就係太撚憎但無奈係出生地
所以先想改變 令佢冇咁乞人憎
教育、樓價、工作文化、空氣、動保世界級垃圾
香港真係唔係人住
啲街道污糟到第三世界咁
紙皮、煙頭、啲人周街食野啲汁一地都係
啲樓外牆溶溶爛爛，最細嘅屋廁所同食飯枱放埋一齊

屌。咁你要係香港食到日本野緊係要比錢。

同你係外國飲茶都貴香港一倍啦。白痴。

2-3千 日本又唔同級數啦

你呢啲咪香港人口腔期DNA囉 下下都用錢 俾得貴就會食到好野 外國唔係咩？但人哋外國 平均水平都高 唔會好似香港參次不齊

除左支共、仲有官商勾結黑箱作業利益輸送、淨係租金已經係問題、你有物業既願意平租俾人咩、一定諗計賺盡、根本香港人就9屎、好聽d叫醒目

你以為淨係政府嗰班冇腦高官先咁賤?
民選政府就會好?

返到公司都見到大把人熱愛ot
兼且排斥唔ot嘅同事
Team head就淨係睇業績 你ot做埋佢就梗係好
大老細就最好請少個人 幫我賺多啲錢
你肯定想要標準工時嘅係大多數?

教育 香港大把自己讀唔成書嘅港媽想仔女趁細個學多幾樣 驚佢哋唔夠人爭
大把中產覺得 佢哋可以個個月俾一萬幾千 令佢哋啲仔女學多啲嘢 將來個圈子高級過普通人 係好事
你肯定 小朋友應該快快樂樂咁成長 呢個係香港人嘅共識?

買食材都係貴

要工人呢樣已經on9啦 西方文明國家邊有工人姐姐呢樣野，要民主，先要取消工人文化。

仲要用低賤人工4-5千蚊請工人，完全同美國黑奴無分別。

你去日本係唔係只係見到老人家做呢類工種？

見意你出下國先再表達過，到時再講下係咪外國間間餐廳平均水平都高。

亞洲區唔講，因為太多好野食。去過英國 住緊澳洲sydney。完全唔係你講既平均水平好高囉。

點解可以咁講嘢
大部分人都唔係咁

好撚鍾意香港，
但好撚柒憎香港人

仆街，市儈，又有啲弱智

利申：覺得自己嘅性格生活喺呢個社會係一個痛苦

呢句野好撚核突咪撚再講

屌你 我有外國passport 你有冇？

我唔鍾意香港，但鍾意香港人，救香港人就夠

根本係你自己唔慣外國 睇死你都唔係細細個外國長大

你要追求一個烏托邦嘅話冇一個地方可以滿足到你

香港野食都屎，你去第二度實生存唔到

學普通話唔係一個問題，而係好多香港人變得好自私，好冷漠，成日都批鬥人，根本成個社會都唔和諧，大家各有各行，少少野就鬥交同大打出手。

其實有冇諗過只係你唔識搵邊度有好野食
一粒點既地方 其實已經有好多正嘢滙集左一齊
對比外國 香港已經有好多選擇 仲性價比好高
想食好嘢 睇下啲美食ig 出開街望多幾眼有咩食肆
Openrice 唔好見頭幾間多人就去 睇下d食評同相先
剩係日本野 香港已經有n禁多間好食！

澳洲蔬果同肉類都好
仲有咩要complain..
當你唔識煮嘢食 都可以求祈買舊牛肉返嚟加鹽同pepper 求求祈煎 煎唔熟都好食

蔬果更加有好多唔駛煮

仲要東南亞食材好易搵到

選擇仲係有好多 餐廳煮 唔駛好skillful都可以好好食
自己煮就更加好多嘢揀

香港有錢咪好好住囉基層生活同外國比差天共地 人地打份濕尻工都可以過得唔差 又多選擇 你係香港打份萬幾二萬銀既工？你等食屎啦

其實只要天氣熱心火盛，就乜都唔順眼架啦

但佢係我出世成長嘅地方，就算佢幾唔好都係最好，因為我嘅所有係哂呢到，我嘅家人朋友回憶都係哂呢個地方

如果青年人要去做清潔先係一個社會問題

香港嘅問題係人嘅問題

典型嘅香港人response
普通人可以普普通通咁生活叫烏托邦?
打份工唔駛俾埋條命佢叫烏托邦?
小朋友可以開心下叫烏托邦?

我真心唔信有民主 香港就一定會好
一樣有大堆人話 你唔想做奴隸 就係想要烏托邦

真呀師兄

我自己住緊係美國大城市真係成個城市得一間叫水準拍得住香港

其他都劣撚到仆街 尤其係港式焗飯呀 食過咁多間d汁/連個飯底都劣撚到仆街

港人壓力釋放區

又係話有錢就得 咁有錢工人姐姐最低工資又得4千幾蚊？香港人根本垃圾？有錢都可以喺外國食得非常之好？唔好下下用錢 話香港有錢就好好住。喺外國，有錢仲好住。無錢都好好住。

都係個句 食個方面除非自己買靚料再煮

如果唔係搞唔店 平均水準一定係香港高d

去到美國仲要食港式下等野 你都係留係香港做港豬算啦

其實香港好同唔好
仲有佢有幾多缺點 幾需要變都有人鍾意
每個人都唔同 就鍾意既位都會唔同
好難一概而論
而且鍾意好主觀感受
有可能都同由細係呢度大 有感情有關

有。葡萄牙同 澳洲 特區 bno 。澳門身分證 香港身分證

閪人太多

一樣
咩好撚鐘意香港? 好反感
無民主無自由無褔利工作時間長壓力大生活地方細

佢條撚樣廢物以為全香港得佢有外國passport

提子？

巴打你連香港人都好撚憎喎

呢個咪問題 外國無錢都好好住有錢仲好住我都認同香港根本係垃撚圾

而家講緊食物，又轉話題話人唔慣外國。

小弟係英國讀過2年，Brisbane 1年，adelaide 5年。而家回流住左係Sydney 4年。36歲人生有3分1時間都係外國。

屌你老母鳩少陣啦

幾個留言回人d野都咁撚7呀

係呀香港咩都係垃圾 你個人最撚上等人呀 岩唔岩聽呀7頭

2樣野黎 for me 香港係我土生土長的地方 依到有我回憶 有我鍾意的文化事物 但同樣地香港都係一個好撚仆街的地方 貧富懸殊 住屋 利字當頭 急速文化 競爭性 辦公室政治... 覺得香港好多人迫到有精神病

嘥氣啦，人仆街係本質冇得改

有交流但只係曬命炫富

唔係咩？去美國食港式焗飯。你唔好去日本食中東野

我夠有美國護照啦你收撚皮啦

鍾意香港，但好憎香港人個種自大
其實好多人同林奠一樣
覺得自己冇錯，錯嘅都係其他人

日本已經屌打啦

講講下外國餐廳d野唔夠香港好食，又變撚左自己煮。

而家疫情，雖然sydney唔算嚴重。但我地2月開始差唔多一日三餐都自己煮，當然係會頂唔順要叫下外賣。

街童係細路冇家教唔出奇，但香港20-80歲都冇家教呢

冇投過票我唔肯定佢哋係咪majority
但係一定係significant portion
重點係 有講錯咩? 你見唔到香港有好多呢啲人咩?

"香港人"都係教育同文化培養出嚟
可以改 但起碼等多幾十年啦
真係冇咁長命

有外國護照有乜咁出奇，佢咁都要攞黎講，咁咪鬥多囉。

銅鑼灣嗰度都叫日本野真係笑咗
咪又係左抄右抄返嚟
食嘢唔止餐廳食物主廚
講緊dining experience
有一樣野香港一千年都追唔到外國
你香港啲垃圾waiter一開口就收皮啦 乜都唔識冇文化底傾唔到計冇品味冇基本飲食文化認識自己餐廳又唔識少少酒又唔識etc
講緊$3000一餐都係咁 冇啲文化
當然主廚外國黎好好多 不過香港講日本嘢真係笑 你住一排日本就知香港日本嘢全部垃圾 因為大部分有香港人參與其中

鐘意香港
但唔鐘意香港人

香港茶記好食
屌你老母狗都唔屌

老細閪同事閪客閪
成日chur你呢樣個樣

澳洲慘過返印度 返嚟香港日日有好野食 日日食港式焗飯都得 做咩仲留？

同意，前一排一堆傻仔跟風話好撚鍾意香港
我真係笑撚左出黎

去英美住返半年睇下你會唔會有另一番體會

香港日本嘢全部垃圾

講梗澳洲食材好 餐廳根本唔會去到難食

香港餐廳用凍肉 真係可以又霉又盛

單係醫療,我就好憎香港

咁多人僧仲唔走

你依啲咪就係典型香港人囉，最中意話人窮咪撚出聲，香港窮就唔比出聲架，你貴族你大撚曬，你都痴鳩線

我冇話過澳洲慘。你講緊野食，我都係比意見。

印度我未去過真係唔清楚係咪慘過澳洲。

衰過連鎖集團 至少比你隻眼睇乾淨d 有禮貌d 依家屋村茶記仲要貴 加到同大集團差唔多 痴撚線

Exactly！人地外國係食個新鮮，呢度啲港豬就鐘意食香港味精多多，雪藏肉嘅港式焗飯！

真，乾炒牛河過百港幣油到仆街

你真係咁諗就真係好錯。

冇支那控制
會唔會唔駛ot?
==》你OT係期望升職加人工，冇中共控制起碼少左啲有大陸關係嘅人同你爭，服務業冇咁多大陸客

條路會唔會闊啲?
==》少啲拖行李喼嘅人，少啲旅遊大巴

小朋友讀書會唔會輕鬆啲?
==》答左嘅DSE題目唔會被取消，讀少啲愛國憍情科目

你又食過邊幾間

真
但香港呃到飯食

點會有人鐘意呢個垃圾地方

你真係咁諗就真係好錯

話茶記好食 我都好唔明
明明茶記賣點係平平哋塞飽個肚
餐蛋麵 腿蛋治 急凍豬扒飯加豉油
幾時賣過好食
而家仲要唔平 6 7十蚊不啲白飯俾你食

食材要過運三千公里都變垃圾
香港人真係食屎大

聽到好鍾意香港就好撚嬲

自己就係慢既人,香港鬼地方就迫人要快
打份牛工連住既地方都租唔起,空氣差搞到皮膚都唔好,人又多同迫

明明6月頭就講攬炒
講講下成堆人縮返入老母閪
賣晒啲堅持攬炒嘅人

你去過英國就知咩叫屎都無得你食

澳洲三寶：烏蠅，肥婆，醉酒佬

外國住過又悶又唔方便 d野又貴

我覺得香港正d

去costco買pack 70蚊和牛 同你去city super 買件幾百蚊和牛其實差不多。

澳洲餐廳好多都係用凍肉。唔好成日意為外國月亮特別圓。

係3歲到80歲都冇
你唔見而家啲家長主流有兩款飼養方法嘅咩

1. 放牧
2. 電子奶嘴（但啲蝨豆窿死嗌爛嗌都咁嘅款）

你有冇去過美國最高級嗰間酒店食嗰碟乾炒牛河先？

咪on9啦

冇去過美國食牛河
喺英國食高級日本嘢同香港中級差唔多

樓主出國住過邊到？

拆哂d屏風樓

因為公營通常都冇私營咁有效率
整體收入高 + 唔算多人 先冇咁大差異
如果好多人好多稅，效率差異就好明顯
整體收入唔高會變均貧，一齊有錢可以，但冇人會想同隔籬嗰個一齊窮

香港就首先要獨立
唔係就連錢都強制中央集權，到時更難光復

邊啲嘢貴啲
我去歐美國家旅行 最surprised嘅就係 人哋收埋vat都可以平過香港
講梗普通生活用品 食嘢
唔係名牌手袋iphone

樓主講得啱

幾代都做了李嘉誠的奴隸
不過有人又話誠哥係手足

住屋屎 因為你唔係住渣甸山

成街都係靚車 不過無你份揸

我都想香港d偽人自殺 成班奶共狗

咁你又知牛河油到仆街？

淨係買唔起樓一個理由已經夠

走啦屌你老母

agger, 所以光復黎都哂9氣，有得走好走

呢個係香港政府造成 但就算係咁我都唔想放棄佢

好多人未出過國住過都唔撚明。成日係度屌，咁鐘意香港就唔好出國。

大家都香港人係香港大思鄉想食下餐茶廳都比人屌。

去到外國都仲要食垃圾，大老呀由細同老豆飲茶飲到大。

去趁茶餐廳都叫杯凍檸茶。呢d口味真係好難改。

即係叫過日日飲咖啡既鬼老轉飲凍檸茶咁，點頂呀。

都係英國食
上面話係英美

走咗啦 喺香港慢慢做奴隸啦

呢10年有一半時間都係外國住
但最後覺得係香港個人最自在

住英國食牛河正喎你指香港中級係邊啲呀？有冇例子？

佢已經比香港社會價值觀入左腦
價值觀乜撚都係錢

我嘅睇法
手足可以支持
不過唔一定鐘意
上面講嘅缺點唔係假

香港啲人奴性太強，呢一點我唔鍾意

日本早餐/宵夜肯定無香港多選擇

香港係中產同有錢權貴既樂園
窮人既地獄

買得起又點 你想組織家庭 400呎 2個人+個小朋友 先叫正正常常 仆你個街公屋冇得你有 居屋你抽唔再 買300幾呎2手都5，6球 仆你個街

留英10年

倫敦>>>>>>香港

你都識講街童

淨係講窮富就太香港喇
一齊效率低啲但過得好啲 係好事

香港人反對高稅高福利
仲有個主因 係信唔過政府
亦都想像唔到一個將資源用得其所嘅政府係點樣

而且 長久以嚟嘅低稅加埋文化
令到賺到多少少錢嘅人 覺得係自己叻所以賺到
Ot同chur爆嘅工作文化 令唔少香港人覺得賺嘅係血汗錢
要拎返出嚟會覺得心痛同唔抵

港童好撚憎

係日本除左日本野其他野都唔好食

係個天靚
係外國冇咩高樓大廈呢個天色仲靚

因為你唔識姐

對HK印象都幾好, 有秩序, 唔會好似D外國人咁亂黎

有D外國人, 跟本戇鳩

英國邊間牛河好食介紹下
對上一次食sara

因為奴性重咋

香港人好冷漠

我真係唔識
你數俾我睇睇

香港大把

嘢食大部份垃圾 <— 喺外地生活過先講

咁咀刁你去得邊

你都弱鳩智我唔會數

咁真五毛點計

所以我從來唔會講 我真係好撚鐘意香港
我好僧添

啱呀 呢幅圖嚟講
條橋同左邊個大廈係阻9住個景
都未講右下角嗰堆鐵馬
香港周圍都係裝修梗 靚?

佢可能冇去過外國

你識分就得啦
再貼證據等人認撚住呢個ac

香港好多人/事/物我都覺得唔夠好

好想同一班真正嘅香港人一齊努力

但唔想為呢個政權付出多餘嘅努力
搵夠就走

少左自由行係少左人 但條路一樣係窄
香港本身都唔係少人
少左愛國科目 教育一樣係向錢看+填鴨

我本人去英國唔食牛河的都係聽啲支那同學話唐人街有間好出名。牛河通常都係返香港，去下啲屋村大排檔食，一年食一次，過下口癮，體驗下香港7-80年代香港無乜有錢人，所謂嘅大排檔風味

離開香港18年 越來越唔想返香港
人多係問題
支共亦將華人差ge民族性發揮出(o黎) 80-90年代 d政棍食相真係無依家咁難睇.

訂立政策必定唔會十全十美
你所謂嘅普通人普普活活咁生活
成個世界都面對緊呢個問題
或者共產主義幫到你

我明你講咩都同意, sadly

邊間高級嘢？價位幾多？
利申：純粹好奇

我認同嘅point
係香港生活節奏太快
少人情味
奴性重

樓豬嗰啲points 只意味住佢嬌生慣養同無知

條撚樣淨係識"美國最高級嗰間酒店"但朵都撻唔撚到出黎, 你叫佢介紹咪棧佢露底

利申 : 英美住十幾年兩邊有樓有身份, 真想見識下"美國最高級嗰間酒店"嘅乾炒牛河

中point，同埋香港啲街，度度都極欄杆，完全係破壞晒景觀，不過港豬係要管的，唔整欄杆啲人就會亂過馬路

日日做到隻積咁既樣、社會問題又多、鍾意就奇

自己整囉
又有焗爐，地方又大

係外國食左好耐花生
見盡香港人D 19野

武漢肺炎：
一開始周圍搶其他國家既口罩，搶到全世界叫救命，仲要瀨落大陸人到，人地搶野你地要搶埋一份？

搶夠口罩就戴口罩行山，去海灘

日日打飛機話自己識戴口罩，世界防疫第二，無人去監察政府，個社區咁多賓哥海員換班唔知唔理，就去捉賓妹執貨，用iPhone捉快車，要35+

政府話「大爆發」全部人立即好恐慌，周圍公審人無戴口罩，郁手打人。之前搶左咁多口罩把撚咩

政府立法之前就積極用身體配合，公審其他有社交距離無戴罩既人，口裏說不，身體卻得誠實

其他人中武肺可以周街走，連登仔一中就肺花，跳高1CM等。政府唔係撚鳩你地，就係中武肺根本唔係好病

更加唔好講政治上支持咁多年肥佬黎陣營賣香港咁多年

香港人真係囉嚟賤，唔抵可憐

對我黎講鍾意香港係唔同鍾意其他地方有好多外在原因 e.g. 日本 景靚 好玩好食咁。
唔知你721 831既時候內心會唔會有一種被撕裂既感覺，可能呢度有好多缺點但當香港、香港人受到傷害係會有切膚之痛，對香港係有一種唔能夠解釋既深厚感情，就好似對自己對屋企咁。

我咪就係醉酒佬咯

真係講唔出口
鐘意香港都要講粗口

野食唔屎啦，你去下外國

窮閪

真，香港人同大陸其實無分別，玩乜鳩民主，有質素嘅移民仲好啦，啲垃圾港豬就留返香港食焗飯，牛河算啦

社會主義同共產主義唔同
人均gpa有香港咁上下高嘅國家
普通人基本上都可以普普通通咁生活到

外國人戇鳩一定戇鳩過香港人

你咁都聽唔明因為外國高級餐廳係唔會有牛河出現係餐牌

除左方便之外，其他全都係垃圾

Zuma
連酒三百尾

有錢到離晒地咁 係可以生活得好好 因為細 方便
但窮人真係食屎
咩醫療福利根本唔到窮人用
加上每況愈下嘅社會 真係越嚟越灰

師兄應該講緊笑

欄杆係柒 但背後仲有條路唔夠闊呢個問題

但係呢兩樣 都唔及周圍都係裝修梗咁差
行兩步就有棟大廈起梗 有條路鑽梗
周圍都係污糟泥水 景觀永遠都係爛咗一忽
仲有大聲9叫嘅地盤佬 同埋鑽嘢聲

你咁啱行過 地盤佬恩賜你喺條膠板泥水路過先
你都要喺噪音下急急腳行

香港嗰啲就算啦，你去miami，就知咩叫真離地同咩叫好。啲偽中產收收皮啦。

真係客人至上嘅餐廳餐牌冇都可以整出嚟

一切都係源於地價問題

似波台膠
英美比你揀你會點揀

香港野食點都未到垃圾呀
至多話未夠其他國家菜式係當地好食

話野食唔好個D其實你地有無發掘下香港地道既美食?

好多 印度菜, 巴基斯坦菜, kebab, 都好好食而且係當地人開

貴少少就有正宗鬼佬菜

有D日式都我無入過去 但望落都唔錯,
中餐就大把有得你簡

其實食野HK根本好好, 去外國試人地D中餐做到一pat屎咁

英國啲路都好窄 你見唔見人地周圍都係欄杆？

呢個只係我咁啱出世喺度嘅地方
我移去邊度都得
香港冇善待過我 我對呢個地方亦毫無感情

係多左個無能正苦先吾鐘意 真係好想屌

鐘意香港政府可以？

係嘅，客人至上，大把支那人去外國都係用呢個道理去達人

係呢個post感受到香港人好閪嘅一面
唔洗意外 樓主都係一分子

有冇同餐廳熟過？
好多好西餐牌都係冇

渣番轉車就知香港人係世界上數一數二咁西 見你cut線立即比油頂住你 鬼唔望你撞埋黎等收錢 撞到人既叫人死都唔好去原廠整 被撞既人就諗諗邊啲位有bonus好似話頸痛之類屈多啲錢
餐飲服務業既就同你鬥西 唔買好過主 未到營業結束時間會比人咒阻人收工死全家

浪漫主義你識乜

英國個個禮拜 酒吧都大把波台膠

啲人網上人講佢又講鳩噏姐
個個地方都有中高等級食店㗎啦⋯⋯打開Foursquare 睇一睇就知道人哋本地有乜嘢真正好食嘅食店班傻閪喺香港都淨係識用OpenRice梗係冇選擇

都唔知係咪大陸仔黎，好鍾意打飛機講到香港啲土產垃圾好好食好特別出到去住一排就會冇嘢食好懷念香港咁，真係食屎狗黎去英國食乾炒牛河

覆你條友仲搞笑，原來zuma 係高級野 難怪班傻閪話外國冇啖好食

舊時清潔工係公務員，唔係外判
起碼叫多勞多得

外國對清潔人員好好，
幾年前我見德國個d城市，係大隻佬推住部洗地機掃地，
係香港的清潔人員無資源，
成街淨係推手推車用掃把掃地，
除草用鎌刀

國際城市喎

咁你衡量一個地方好唔好住/鍾唔鍾意住係睇下嗰個地方嘅港式嘢好唔好食？咁仲唔係口腔期？

思鄉咪返香港一轉囉，世界咁細，外國又多假

唔想飛十幾個鐘咪近近地咪穿州過省去大大城市食囉，即係我覺得倫敦其實好過香港好多

你要餐餐思鄉嘅同d大陸佬話一定要食中餐有乜分別？ 西餐又差過香港咩？

我當你而家喺香港，打咗成年仗好多好食嘅藍店都冇再去啦，黃店開嚟開去都係簡單嘢/冰室呢d，炒碟牛河好食嘅有幾多間、黃色茶樓全港有幾多間？淨係講荃灣區，咁撚大得一間黃店有點心，都未嗰啲特式嘢都唔少藍店。咁你又會唔會「我真係好撚唔鍾意香港」咁？

有禮貌問同冇禮貌屌係兩回事

睇見你哋啲垃圾回覆真係笑咗原來zuma係高級野

香港令人覺得一定要走，根本係因為赤化得太勁

但喺香港生活真係好多好處
係啲人慣咗覺得係理所當然

當然香港有好多好致命既問題
例如樓價貴、地租貴

但其他方面都要拎出黎衡量先公道

例如

天災 / 天氣
稅率
生活便捷度
生活節奏 (呢樣其實都係有辣有唔辣)
飲食
工作文化
職場職位
人工

等等

+1
根本未反送中之前我就已經好想走

係，諗住收入穩定就搬去啲隱世小村住

唔係架 之前好多支那人去到人國家都彈呢樣彈呢樣 點解無牛河 點解無焗飯

你都on9, 香港d 野不知幾撚好食
你去過美國同英國未？？

瞓咗幾耐
英國依家酒吧係開，但冇波膠

投胎投錯左 好彩條命好彩 可以喺外國 唔係我真係自殺再投胎算

到投票果陣佢地又係投番比少數派，我就覺得佢地其實抵死

咁等你介紹

應該話本地無咩好有名既特產 唔通食流浮山生蠔
正常提供人所需既靠入口
你呢d全部外國都有

如果成街後生仔做 會唔會仲有問題

我好撚中意香港既某一班人完
香港？唉

人哋係屋企睇啫 過完個肺炎就出嚟晒嚟 唔使擔心

日本同台灣都幾好，但香港勝在方便，想食乜都有，試過最冷門食左蒙古菜，已經覺得好新奇

班傻仔為左呃like，咪人講佢又講囉

根本傻仔先會鐘意香港
作為香港人，香港根本咩福利都冇比過我哋
為咗個咁嘅地方出去抗爭真係傻仔先會做

睇人地youtube 特別日本 有d美食channel 背景成日會有一把好熟悉的廣東話聲音講哂粗口

好好味呀

係

應該視乎有咁多錢

香港獨立

所以我話香港首先要獨立先可以傾高稅定低稅

其實呢 抗爭班人有好多都係外國返嚟 唔係你班港豬奴隸囉

咁你介紹食好西未
等你指點

大家咁話喇
呢個世界不嬲有錢人話事
你覺得自己可以改變世界？
記得帶埋亞古獸啊中學雞

其實你班自稱唔鍾意講香港嘅人有冇諗過你憎香港嘅理由就係抗爭者要「光復香港」嘅原因囉

工時長，野食差，消費體驗差，樓價高，教育廢等全部都係極權港共官商勾結同有意為之嘅景象？根本你地講緊嘅果堆問題就係你地諗住做移民撚嘅懦夫藉口。

只要香港重光，你地講緊唔鍾意香港嘅原因全部就會消失，畀D抗爭意志啦你班垃圾。

我都係澳洲住
覺得其實澳洲野食唔差

由先，香港野食當然好味，但係香港既外國菜永遠都改變到岩我地既口味，而唔夠正宗

相反澳洲，大部份餐廳都係根據翻原本既口味煮，泰菜係泰國人開，越南菜越南人開。食落未必岩全部香港人，好唔好味見人見志。但至少夠正宗，包括茶餐廳都係。

香港成日話文化大熔爐，但其實住過澳洲，覺得香港其實唔算好多唔同國家既文化

但澳洲當然有難食既餐廳啦

咁應該大部分都要去打J再訓

其他唔講住， 剩係講食野
見樓上成班傻鳩話香港食好好真係笑出嚟
香港租，人工咁貴，又要平。 係邊度慳呀？咪食材囉
巧婦難為無米之炊， 食材閪點煮到好野？
再加上咁撚多人要食野， 基本上煮d屎都排撚晒隊食，洗撚煮咁好俾你地咩
外國1個lunch time可能煮10-20個餐， 可以慢工出細貨
香港？煮成100個屌你老味， 食唔死你就算啦
所以話香港食係好既都係on9, 不服來辯
利申：係美國，台灣，香港都做過廚房

有幾多?可唔可以俾數據睇?

咁呢個真係，d野冇香港咁新鮮
由其係魚，想搵條游水魚買都難。

香港只係得兩個好處：方便+物質豐富，其他野淨係日本已經好過香港。

高緯度天空同低緯度唔一樣，所以師兄咁講都岩既。

利申：南非到北歐既天空都見過

大排檔個D幾有特色,
避風塘炒蟹 etc.

個人覺得

香港真係一個垃圾地方
剩係睇勞工權益已經係第三世界
單一產業地產霸權
住屋問題
依個政府不停放人黎但係又唔識解決住既問題

但係起碼要等幾十年
都未講 條路窄 起過條 起闊啲 ok
拆埋大廈慢慢吞返啲位出嚟俾人行都ok
但當中涉及嘅利益 起碼拖多幾十年都搞唔掂

香港只係一個打工奴隸嘅地方，唔係一個適合生活嘅地方。

好多野唔單只個政府
廢老思想奴性實在太重
6日番工都仲可以話你後生仔挨唔到苦要你番足7日先叫正常咁 cls
到真係放假星期日諗住去嘆下世界飲下茶，屌你老母食下野排隊排左半日。想搵個靜d 既地方散下心？無呀 到到人山人海。
全世界真係無一個地方好似香港咁扭曲得咁緊要

佢哋話有咪有囉
外國撚又點者，咪又係打唔贏元朗班廢中
光復香港喎唱歌啦

講真
收皮啦香港人
出嚟抗爭真係為公義咩
咪又係驚送中所以出黎
出到黎同一目標緊係friendly啦
試下個共同目標完咗
睇吓仲會唔會同你friend ？
大家都只係想用唔同方法達到自己目標
唔需要扮

因為鬼佬人工貴，請多一個人一年可以買好多器材
唔係剩係清潔工，其他行業對比香港，工具都係齊備好多

大致上同意上面巴打講嘅野
相信憎香港都係嗰幾樣野

所以不嬲都想移民
反送中只係catalyst

肯定係美國, 點都唔考慮返英國, 錢搵得太少, 而且前景實在唔多樂觀, 睇唔出佢地想點樣走出 brexit, 不過我依家其實係住德國, 因為鐘意玩 extreme sports 叫公司調左過去慕尼黑, 方便每週末落奧地利山區玩, 同埋歐洲夜生活好玩啲

香港啲閪sale個種狗眼看人低真係唔講得笑
見到有錢客真係狗咁奶搖哂尾
見到無錢客就黑口黑面差在未吠尻你

其實野食黎講香港執左好多小店係差左好多
生存得既一係連鎖一係已經tune到無乜variety（茶餐廳就係個好例子）
如果講乜國家菜都有得食又有質素既（假設唔計錢）香港仍然係中上
日本台灣法國野食係明顯高一班既
個人比較喜歡台灣，野食偏中日，海產水果新鮮抵食夾大件

老實講，搞成咁係邊個責任

除左天氣既不可抗因素，政治影響經濟社會

呢個係港共特登咁做
令香港對住中共無晒bargaining power

所以咪話要「光時」囉，連第一步都唔做學咩人話講話憎香港

人地外國做得咁好係個天跌落黎架？係人地嘅先祖承受苦難抗爭番黎。你地班垃圾有事淨係識移民走佬，唔怪得香港咁多年黎都無改變啦，你地咁嘅心態同蝗蟲有咩分別？抵亞洲移民畀西方人歧視，因為你無勇氣去行第一步改變。

我都係

一直都講香港表面風光
人地睇好似幾好但係事實仲衰過第三世界

成個地方乜都同無講錢
除左搵錢做其他野就係廢
成個社會容錯率極低
唔發達就一定仆街
香港人尖酸刻薄，個個自撚私
住就更加唔使講
「我哋真係好撚鍾意香港」真呀
業主講呀嘛

大佬啊

人地咪就係講緊點解老人家年老都仲要做呢啲維生

正正就係太低人工冇拿年輕人去做，

所以老人家先有得做囉

右翼就係要夠mean

香港=臭港 通常一個地方唔香先話自己香 就好似有d人細J話自己大一樣

其實香港應改多D發展下本地文化
唔好下下靠西化
亦都唔好下下靠中式傳統個套

香港人enjoy嘛，叫佢哋一個月比多五百蚊剩係掃街收垃圾，你估有幾多人肯？

利申：地區稅一個月交500港幣

呢種先叫共產唔係中國果隻共你的產當回黨血劍

好多問題都係因為無限收大陸人
好似人工福利咁 搞到啲低層工作都比人搶到人工低但待遇極差
本身低學歷無技術又唔想拎綜緩嘅香港人無選擇下被人剝削都照做
但從來唔見政府有諗過解決呢個問題

你真係on9架喎
抗爭者如果成功重奪政權會淨係取消送中？
改變制度同清算港共係基本啦
凡事邊有一步登天，係要慢慢黎架啦
外國做得咁好人地都搞左多年，好多代
付出血汗去爭取番黎，唔好畀藉口自己啦懦夫。

有雞先定有蛋先嘅問題

香港不同港共

香港西化 我認為係150年英治時 英國人要方便管理香港 強加落香港華人嘅結果 依種西化唔係由自己文化/話言上經過一千幾百年改變得出嚟 所以變得唔夠深 只係表面改變 英國人一走 中國人小農dna無人抑制住就浮番出嚟

口講話中意香港
但一放假就諗點逃出香港去旅行

呢個論調好老套

同意

CCP一早唔係共產 得個名

幾百蚊同樣價錢係東京已經可以食得勁好勁fresh
未計去千葉靜岡個啲鄉下地方仲平仲fresh
洗撚係香港食2，3千蚊一餐

政府惡意管治
佢就係想咁

大家上網洗咩咁虛偽
講公義，新疆集中營又唔見有人講？
講抗爭，睇下BNO走人post啦
再唔係坦白啲
有錢你走唔走？
自己自私都唔敢認，懦夫

語言方便已經屈機，用廣東話通行全港

Duck and waffle 都好食過zuma 啦
Wine list 以causal dining 嚟講幾豐富

Plateau

La petite maison
burrata, escargot and lamb cutlets with potato gratin

睇人架姐有人鐘意搵錢咪留係香港囉，有人鐘意hea咪去澳洲囉

每個地方總有優缺點，你唔鐘意呢個地方，可能真係唔適合你。 一係你就幫手改變，一係就搵個岩自己既地方。

利申：打算移民去加拿大hea

連登跟本唔適合理性交流
睇呢個post就知

對事物太多前設

拗政治好易只係拗緊意識形態(ideology), 唔係事實

香港如果得返三百萬人
將會好好住

可惜呢點就算重光咗都冇可能達成到

所以連登仔個個渴望日本妹台妹唔係無原因架
出黎做野更加見識到港女個種仆街

究竟有幾無常識先會話香港叫香港係自卑心作祟
不如你Google 下香港個名點黎先啦

日本既中東野一啲都唔失禮囉

但清潔工人工低出現呢個情況其實好正常，後生一定唔會做，除非政府請多啲外地人做呢類型工作，但又會搶走左本地低技術人員既職位

係價錢問題，香港你要比得到起碼70以上一餐先有唔係咁頹，其他好多一般地方已經每況越下，材料全部支國，點心深圳工廠運落黎，用的油係食得死你既棕櫚油，香港野好食係起碼十幾年前既事。

不要跟蠢人爭論

如果我鍾意拆9晒佢再起返出嚟嘅香港
我仲算唔算好撚鍾意香港

你唔咁做根本生存唔到
自己認頭只會自己蝕底
係香港蝕底=仆街陷家剷

英國自己人都唔太care Brexit嘅影響
做邊行？玩咩extreme sport?
未lockdown之前都有玩skydive好燒錢,起步二百二百咁跳
自己玩夠想定落嚟啦

有冇諗過係咩原因搞到香港既食又貴，質素又差

香港人都係一樣閪，鐘意投訴，憎人富貴厭人窮，貪著數，鐘意睇人仆街，小聰明走捷徑，你睇班bno移民post就知香港人有幾醜惡

儲緊錢等緊5+1
唔洗你提

年青力壯做清潔有乜問題
見到啲公公婆婆又要搬垃圾桶又推車
都驚佢地受傷啦？

所以好撚憎攬炒嘅人
真心係搞死香港 之後自己走佬
仲要恥笑走唔到嘅人

仲貴撚過大集團
食個沙嗲牛早餐40幾蚊
on99

我有係BNO走人POST出現過？你ON9？
你自私唔代表所有人都唔自私，唔好將你自己果套夾硬套落人地度去合理化自己唔夠膽走改變嘅懦夫心態。

英美70 蚊港紙都係食屎咋
仲要俾稅同tips

我成日諗，如果第日香港比呢度班冷血、無恥、無同理心嘅連登仔話事，我寧願繼續比中共統治。

真
然後又會笑其他地方既缺點

你個腦去左邊？
你自中on9唔代表所有人都唔on9，唔好將你自己果套夾硬套落人地度去合理化自己唔夠膽走改變嘅懦夫心態。

愛既反面
正因為深入了解過E個垃圾城市，先會講到憎

利申: 最撚憎香港

一早買左機票

政府肯搞下勞工權益可能已經少好多人反共

無農業漁業既地方，你想D野可以有幾fresh

另一樣好唔鐘意嘅野係 - 粗口當文化
我唔係啲咩好文雅嘅人，但到底香港啲人係要幾冇文化先搵啲咁嘅語言當係一種要擁護要讚揚嘅野

香港又多人
工作又大壓力
住既地方又細又貴
搭車行街又迫
放假除左飲食行山之外無其他地方好去

真係諗唔明點解d人話好撚鍾意香港

日本嘢喎

Duck and waffle都想試，等完成個疫情會去食

最撚慘重要成日話自己幾咁好，幾咁道德高尚
屌啦，做雞又話自己有貞節牌坊

抗爭同攬炒嘅目的就係將一切推倒重來
只要令到香港重光重生，呢D又有咩所謂？
當然，您根本無可能拆晒成個香港，起碼
交通基建做唔到。

憎香港就代表無出嚟抗爭？
我就係憎香港所以先想變，要抗爭

而且有部分憎既原因係抗爭都改變唔到，例如好多白鴿眼、生活節奏急速

我係好憎香港，但我有出力想改變香港令佢無咁乞我憎

剩係知日本既點心飲茶好難揾到好食

茶記野勁唔健康
成堆加工肉
餐腸腿，炸魚柳
沙嗲牛一大pat味精
再加個公仔面大光面底
又咸又油

你幾時見中環尖沙咀啲鬼佬高層食呢啲
人地寧願食返英式美式light meal

係香港慢熱內向=原罪

喺到唔討論職業有無貴賤
事實清潔工作係低技術
睇返香港有免費教育
理應所有新一代都有書讀亦有一定知識水平
應該喺唔同範疇依靠知識作出貢獻
相對地，因為缺乏教育，上一代甚至老人知識水平低下，學習能力未必滿足中至高技術行業，可以從事嘅行業少。因為一啲低技術如清潔，美心包裝員等都好自然交畀佢哋。

利申絕無歧視，只係理性討論。

做咩同邏輯有問題嘅人講野

笑死人，明明就係你屈我係BNO移民撚先，然後就話我夾硬扣你帽子

原來移民係勇者，留低抗爭係懦夫，真係長知識了

次次啲人講香港無平野食
我都好懷疑我地係咪生活喺同一個香港

去歐美平野一係Chinatown
一係1usd pizza, 一係kebab
相對上香港平價選擇的確多好多

公路/隧道收費亭 邊會有人坐係度收錢
得電子感應/收銀機

完全反應到幾咁落後，人力幾咁賤

屌你老母躝啦

講起行路，仲要係窄路自己友一排咁行霸住條路，唔識自動單行黎行。

所以見啲人話好撚鍾意香港真係打咗個冷震,但你話係未對香港無感情就一定唔會係囉,始終o係道成長點都對呢道有感情嘅.但將來嚟講都唔會淨係想留o係同一個地方生活嘅,所以有得走我就會走.

邊到有話你BNO移民？
1999

連登仔話事應該會拆哂公屋、摺埋社署、公立醫院大幅加價、更多領匯(公共服務私有化)...等等

垃圾地方有乜野值得鐘意
廢人廢文化廢環境廢政府
罷工都唔撚肯仲講到班賤種豬幾撚高尚

我愛手足，其他是撚旦

屈我會移民走佬喎，講左唔敢認？

聽完覺得誇張，根本未有光復運動前香港人日日屌香港, 一放假就去哂旅行，突然一年後話好撚鐘意香港

去過咁多地方
除左新加坡同東京銀座至車站一帶
大部分地方既超市街市都平過香港
仲要唔係支那野

岩，所以搵夠錢即走

野食好味有撚用咩

除左fine dining,
係香港食野，你俾幾百蚊一餐都係迫撚到閪咁，
由泊車要等位，到waiter 黑埋塊臉，位同位之間又迫
空氣又差

咩叫夠？

哦
回都廢事

人人定義不同

你嘅邏輯一定最好，移民係最有勇氣嘅勇士

見到你屌留低抗爭係懦夫真係笑出聲

就係唔攬炒嘅人先走喎
堅持嗰啲多數拉咗
縮返入老母晒嗰個係咪就係你

自殺
香港偽人唔唱歌唔拍戲大不了咪去炒樓開餐廳做零售
搵夠咪去支那搵人仔
再去英美加澳紐移民退休
搵到錢就得啦理鳩你日日唱衰佢

人與人冇信任而且有惡意
令我意興闌珊

駁唔到呀

以前香港就好，呢家好多建築物都拆哂，想搵返英治既野好少
越要保留越比人搞，無力感重

依家咪就係唔鐘意依家嘅香港先企出黎囉 智將

個制度從來都好user-friendly
只不過你唔會被當做user
林鄭名言”you have no stake“

我憎有兩樣嘢 一就係天氣 二就係住屋問題

係.又要上進但條件難
學門技能連20K都無
仲日日急急急搞到周身病

見親嗰班連50音都未識睇嘅人叫去日本做返鄉下嗰下就想嘔

係材料唔同。香港50一餐咁上下茶餐廳係大量澱粉，大量生粉汁，幾舊肉仔。求其比出黎。已經同英國幾磅餐同快餐水平無分別。
點解一大堆汁？因為要遮住的唔新先既材料，飯平，比大堆你但係唔夠送所以要比你撈飯。

重有用的油係比以前差左好多。

有人話企出黎抗爭係on9係懦夫
移民先係有勇氣嘅勇者

早就好撚憎個死人疫埠

太多閪人
就算遇到好既人都只會變成一個狗閪仆街
柏楊成日講既醬缸文化而家終於明點解

其實鍾意香港 同 對你一齊成長既人與事好有感覺 係兩件事，等於分唔清同愛中國=要愛中共無分別

環境又差
住又係高層次需求
政策又系
出路又少
人既病態又多
數之不盡

不過又唔洗想像其他地方有幾正既，知道自己住地方夠西就得

鍾唔鍾意都好 敵人想搶既野 唔好比佢得到手

所以咪話係香港食日本野on9囉
不如慳返啲錢去日本食好啲好過
不過而家武肺搞到連食都無得食
屌你老母支那

agger
閪起上嚟講每句嘢都趷緊你
仲有個閪嘴臉
真心頂唔順
寧願打一世飛機

偏偏佢地話呢啲叫真性情
真係笑死冇命賠

同埋
d人好鍾意見你做咩就係咁踩
踩到你冇晒自信
隔離攝影台就係反面教材
所以我喺外國時期最憎同香港人玩

仲要住得細，好多人連自己既一間房都冇，完全冇私人空間

同意樓主
不嬲香港人好仆街
自私撚 又迫多人
如果華人地方
好鍾意去台灣
唔使搵得多錢
舒舒服服

香港啲酒樓大部分都一撚樣難食
btw你去到日本仲想食點心係咪on9
正如係香港我都唔會食日本野一樣

而家我好似同大部份香港人都溝通唔到
講兩句一係比人串，一係唔想講落去

但日本人會專登嚟香港食嘢
其實食物質素差唔多 唔係講緊下欄嘢
只係你食慣咗 食日本嘢先覺好食咁多
利申日日係香港食拉麵配啤酒 都係差唔多

搭番飛機回程就喊晒口話唔想返番香港
又要返番地獄之類

Btw等睇cctai班中二病話樓主係pr/踩港撚，上得連登一定要一尾讚香港，任何批評都唔講得，如果唔係就係分化

係好負，因為生活唔好，平時受氣多，一有機會就會發出黎，彈多讚少。
基本上我識既好多係咁，你做咩都好少會鼓勵。

台灣真係唔錯

聽到人講下笑都想嘔咁認真
同埋一定要識鄉下話架咩

港島同九龍個壓迫感太大 人多車多路窄 又熱又焗
住新界先好少少

打包中意馬上
Anyway 生活係外國先啱我

其實好正常 一個人 過得唔開心 睇咩都唔順眼
偏偏香港係一個大家都過得唔開心嘅國度

有咩問題，日本野日日食，間唔中想轉下口味
但呢邊D中華鋪通常都東北佬開，簡直係垃圾
真係好食既要專登揾

有人覺得屋企好差我要走 有人覺得屋企好污糟我要執

香港好多集團酒樓根本的點心都係同一個深圳工場走出黎。
你要真係食師傅整既點心，係要酒店中餐訂位。

有歸屬感唔代表唔憎

香港除左60-70%係郊野公園，大部分within一個鐘頭去到之外
我諗唔到有第二個優點

我份工就係做到咁辭過3次工
唔係有人挽留我賠錢都要走
因為再做精神會有問題

正正就係當年班香港人搞到我而家最憎埋堆social
寧願學攝影同埋一條友去旅行都唔想識呢d無謂人
我知埋到堆我會有好前途
但要變到好似呢d人咁
我寧願冇朋友

鐘意同聲同氣既香港人啫
香港地就冇話特別鐘意
熱撚到

憎香港人好市儈

價你老母錢問題
英國去到幾舊水都係舊屎
真係大鄉里先講得出依句嘢
上網查下先衝出嚟柒啦

真係唔覺得日本屌打
由其連登仔平時食開果D日本連鎖店
呢邊都係一分錢一分貨，有錢有時間就有好野食

好多人笑鳩台灣人搵得少錢
唔好理
揾得少錢
生活都好過香港
住得大過香港

人哋政府強勁
經濟社會可持續
又有台積電acer華碩
大品牌國際公司
香港真係食屎

香港野真係食垃圾
食材垃圾煮果個又hea

一邊炒貴住樓 ，一邊話後生仔比人打得好慘

但我鐘意香港人

D鬼佬見到東亞餐廳又平又好，不知幾撚開心

制度垃圾
階級固化
功利心重
文化沙漠
樓價嚇死人

認真講真係冇乜嘢值得吹噓
但我愛嘅人同愛我嘅人都喺香港
That’s why我想改變佢而唔係想逃離

香港最美好嘅係200萬真香港人

幾年前去日本近郊
人地超市係全自助俾錢唔洗棟條友係度
啲阿婆全部自己搞掂
人地部機仲要可以收銀仔

香港去到今年先開始推行自助付費
啲廢老仲要左摸右望咁唔知做乜鳩
部機又唔收cash
偏偏香港人又好撚鐘意俾cash
結果人手收錢條隊長撚到on9
屌成個城市都弱撚智

人地連拉面細店
都係㩒機入錢揀埋口味多油少鹽
入到去坐低師傅已經同你整緊
香港仲停留係劃飛仔坐低落order

Agger 去過好多個城市住，根本年紀大嘅做清潔係好常見，如果後生嘅做，社會有問題

講得好會好搞笑
但出街聽人講全部都係MK, 或者無必要加個種

所以香港班死廢老
唔值得咁撚有錢
死好命沙士買樓
就賺到幾千萬

我都好唔中意香港，極度資本商業化主義只係剩得GDP錢商家佬利益，記得有次9號颱風過後交通網路中斷哂也要趕返工。而且講到香港垃圾嘅住屋環境，冇可能會改變到嘅地緣政治，工作環境嘅焗促，一啲人情味都冇嘅社會，大把嘢都未數得哂啊，我已經將所有好嘅嘢相抵。

唔講政治，本身個地方都唔好住，又細又熱，又多低端人口

其實我都係去開有收銀果邊，自己慢慢啫貨實在太煩

咁下一代有得享受變好嘅成果
唔想生仔都係唔想佢哋過而家嘅仆街生活
如果好咗嘅話佢哋就唔使過仆街生活

同意
都唔知邊度學番黎

我係HK高冷嚇親唔少人

周街都冷氣機滴水
地方又污穢
大部分人冇公德心
舊樓無利可圖就冇人重建
政府唔做，地產唔做
個個搵錢拍拍羅友就走

exactly
我家境好少少，住中產區
但外國留學都頂唔到d香港留學生嗰種性格同文化

因為我係過d比較草根生活
成日流連街市同埋食d平民化嘅野已經滿足我
好似魚蛋粉同雞蛋仔

我大左先明白，唔鍾意同權貴來往，寧願窮得開心，係正常事
我甚至連事業都放棄埋，有份收份穩定嘅工就算
起碼唔駛點受氣
因為香港呢個地方，有夢想係病
有同其他人唔同思維或者方向，係痴線
想搞藝術野，更加on9

冇150咪得

佢就係話 咁都覺得煩真係弱撚智

Yes俾幾多錢都好，啲嘢食難食到屎咁
又油又咸，每次返香港都要食返夠本先走

每次見到兒登吹捧外國嘢好，香港嘢食難食都好無言

最起碼打招呼，禮貌語.....呢啲要識啦吓
講緊班垃圾乜都唔識但又話日本係鄉下

好憎
根本唔係一個適合人生活既地方

除左住開有感情，真係唔覺有咩好
香港人除左日日同係講錢之外就咩都冇
學生時期又只係會講讀書讀書
出到嚟要做專業人士
假如你係讀藝術相關，出到嚟就同冇讀過冇分別
然後香港人個撚個又自私到死，見低踩見高拜
好多圈子都會同你玩階級制度
甚至乎想盡方法呃你錢
即使係抗爭時期，都一堆食人血饅頭
點鍾意得落？

why so serious

9成香港係只係生存唔係生活
就算買到樓供完唔係做到有被收入夠生活咪又係要番工做奴隸，更唔好講年青工作一輩比上幾代人喺住度吸血

香港做嘢上至高層下至茶水清潔都成個巨型奴隸機器入邊嘅齒輪

真係住過外國先明工作只係人生一部分，層樓更加唔應該阻住你做想做嘅事，應該係並行唔會係兩選一咁，最緊要有時間同心思諗自己到底想要咩，想做咩
牢籠入邊嘅豬係永遠都唔會明呢種感覺

幾舊水唔好食你去邊度食呀？
如果比得幾舊水話唔好食似係隨便入比人禁水魚多。全世界大部份地方比得500上下酒店水平啦下話。

英國一個人幾舊水意大利餐廳真係好好啦。美國幾舊水就更不在話下。

好在以前喺英國已經一條友自己玩
根本唔會睇d人點諗，想做就做

香港人最閪就係玩杯葛同打壓創新思維，搞到冇晒創造力
就算有美斯c朗之材，去港超真係冇前途
因為個土壤唔容許

過去10年一般餐廳係差左好多好多。要專登搵先叫食得下。

香港人知道香港閪,不過又好鍾意嫌其他地方唔好果下搞笑

日本啲中華野9成都係sell川式花椒辣
一係北京菜

日日諗緊，香港真係俾班中年老野搞壞晒就想喊
好野攞到盡，但係就屌鳩你班後生冇撚用

個改變就係改變自己既生活，移民囉

係近呢幾年越黎越mean，記得以前唔係咁
宜家正常po時不時會俾人騎劫變罵戰，講錯少少嘢或者意見唔同就屌到暈

你咁計新加坡，台北都係啦
咁柒細

冇錯，次次講人地地方好，就話人地點衰點衰，人地都點點點啦。

香港好廚都移左民，而家最好既東亞菜幾乎已經唔係響香港。

冇郊野公園，真係晨早移左民。
香港近近地都有山有水可以玩下，

除左廣東話，我真係諗唔到有咩仲鍾意
人情味冇晒
d舊區又拆到仆街，連完整騎樓街都搵唔到
個城市設計又冇晒人性
搞到又迫又曬
居住環境同社區開放空間欠奉
搞到街坊交流大減
以前聽講d細路會由細玩到大
男同女仲會咁拍拖同結婚
而家真係冇晒呢d歌仔唱
但舊時住嘅空間都差，點解人反而關係好得多
實在可以放喺人類學度研究

不嬲都憎
所以先要改革

咁香港食物性價比高確實係事實。
係香港人食得太多好野食壞胃姐

一個先進城市係唔會咁多人周街掉垃圾
好似東京咁
雖然成條街無垃圾筒
但唔會成街都係垃圾

根本就係，唔明點解爆發運動之後多左咁多人突然講中意香港，但又拎住bno趕住走佬
跟風狗

利申我馬來西亞人,次次人地知道之後係咁問有冇排華排華,有冇得食豬肉飲酒,好無奈

咁你要明白佢地點解會咁囉
呢一年發生嘅野，香港人做出黎嘅野都係香港嘅一部份黎，不可分割嘅
btw放假去哂旅行就唔係鐘意緊個地方係咩logic黎

就係差先好，多交流，多靠人。
而家變晒小康中產，上左樓刪埋門，點會有交流。

社會風氣就係咁搞差哂

其實自上年so call叫大眾化左之後已經好左好多
以前喺連登要求有道德仲會笑人係口德村

我唔鐘意香港
主因係太多人
97後每日百幾個支那來港單程証，搞到香港太多人

另外有部份低質人口搞到環境好差：例如周街食煙火車頭，巴士上層周地垃圾

新加坡係平地城市
郊野公園？咪玩啦

細還細
本身香港平地少，郊野公園多都係事實

憎香港還憎香港
因自己認知錯而憎，就叫無知

香港郊野公園佔土地四成，而已建設的土地（包括住宅、商業、運輸用地）只有24%

新加坡國土規劃部門（Urban Redevelopment Authority）回覆說，該國郊野地帶（Parks and nature reserves）為5,700公頃，只佔新加坡整體土地71,000公頃的8%

台灣方面（以台北市作比較），光華新聞文化中心回覆，台北國家公園面積為49平方公里，佔台北總面積272平方公里的18%。

呢個真，一開聲就屌來屌去。
真係寧願去番以前聊天室 香土果種鳩下鳩下討論仲好

宜家只要稍為想正面少少講下嘢就會俾人話樂觀L 、正面L

屌你 咁你同係香港食意菜有咩分別
緊係講撚緊英國菜啦on9

講風岩 我寧願做杜拜既乞丐

香港郊野公園的確方便
武肺之前, weekend通常都係郊遊

住得近既
直頭訓到中午，1點幾2點先起行都仲得

你食的咩咁難食呀！

英國美國唔好食亞洲野。又貴又唔知比咩你食。
應該識食一定係食歐洲菜啦。美國一定都係要食grill。

果邊唔好食亞洲野，要食必須自己煮。除非你響加州或者多倫多呢類大陸廚師移民左過去既地方

主要係連登係咁姐

話「我真係好撚鍾意香港」果d人其實分唔清自己係真正鍾意香港哩個地方定只係因為由細係度長大所以有感情

每次出街搭車都要隨時準備同人鬧交

就算係手足
都係度鬥黃
你無上過前線唔好撚出聲，冷氣軍師，唔夠黃
捐咁撚少唔夠，你要問銀行問財仔借到盡再俾晒手足先夠黃

藍既更加唔洗講
自撚私到極點
成日講啲唔講啲陰鳩你再俾說話你聽

香港不論黃藍其實都一撚樣
一早已經心淡
儲夠錢移民去隱世好撚過

你on9姐

真

咁辛苦上樓
當然要有咁private得咁private
有啲私樓特登一層做兩個lift lobby
去營造少鄰居既優越感

屌人就未必個個屌,不過問過幾個外地朋友/親戚
不約而同都話香港人硬係有種串串貢,不可一世既感覺

我住舊式屋苑，伙數少
空間感已經值回票價

上過名城，就係呢種
個design反而好重壓迫感

我老豆老母都係咁識
而家搞到好似做生意招標公司請人interview查3代咁

因為好多人都係自私霸道，立場黃但本質係獨裁。
想盡辦法要滅人聲，有自己講冇人講，從來唔會處理/容納分歧，總之屌到你收聲就得。

去到咩地方通常都一定係本地野先會好食。外面要食亞洲野要求唔可以高。

香港茶餐廳同酒樓的野食越黎越差係因為租金，材料越用越平。

精英主義之下既產物

多數在港日本人都話日本食物質素高過香港

香港人口密度太高，容易產生磨擦
如果少返四分一人口，情況會好好多

剩返1/4人口就差唔多

北歐人都唔覺得自己係共產/社會主義
佢哋嘅市場自由度排名同美國差唔多
同埋GDP高都係因為有豐富天然資源同石油

淨番1/4我諗香港真係第二個瑞士

係⋯ lon想食個fine dine 700上下都有 香港俾多1000都未必好食

移燈仔: 我真係好撚鍾意香港

你真係神經病，而家講緊過去10年香港一般餐廳水平差，用料差，你講埋的垃圾。
你食唔❌慣人地外國地道野係都要響外面食支國菜比埋的唔知咩移民煮你食你就咪❌過去返黎奶飽佢啦。

外國住咁多年仲唸日日要食終國菜既就只有自己煮。
都唔知識幾多呢的去到外面唔識人地文化入到餐廳連英文餐牌都未知人地寫咩就嘈人地的野唔好食死話只有支國菜最好食。
神經病！

97前 好L鍾意香港 好proud自己係香港人

97後 極討厭香港

香港就係太多你呢啲閪佬臭西

社會福利主義同共產主義兩樣野黎

呢度長大 鐘意番自己地方有咩問題
係又屌唔係又屌 最後拍拍籮柚走人
咁呢個圩方靠咩人去改變?

Mk仔女就個個地方都有，歸根究底都係香港人太多

就係佢呢啲人搞到我好撚憎香港

差好遠，以前真係會識下D街坊
我仲記得我細個都有青梅竹馬
你去下我屋企玩，我去下你屋企玩咁
不過之後佢搬左屋就冇左聯絡
但依家冇晒，最多都係同學，朋友咁
仲要依家不論任何地方都會有一堆大陸人潛伏起你左右
公屋同資源又俾晒佢地優先
仲有大量廢老娶D大陸女人落黎
你都唔會想同佢哋交流

利益姐
比大陸接管大家都無運行所以先出黎

屋企咁細，都唔好意思叫人黎玩。
又驚阻到屋企人，唉。所以咪得出街叮喝玩樂

感覺上野食真係差左
尤其點心

但方便有多國菜食
有心揾都會有好野食

馬拉好丫！
都幾中意馬拉。

香港一早死左，係得番香港人殘喘苟活

其實中國菜好多人讚.......好多鬼佬去大陸發展異口同聲都會讚就係當地既飲食 連街檔既小食都好有特色

又踩港又用堆啲咩「性價比」

而家就算圍內鍾意左個女仔
都會俾人說三道四
明明係正常事
就算鄉下咁d人都唔會咁mean
而家直頭女仔直頭對陌生人好有戒心
你睇陳百強堆mv, 送野俾人陌生女仔或者日日遇上兩個就日久生情
係當年香港情侶寫照
冇喇, 連求偶都難過登天, 難怪出生率咁低

不嬲都話垃圾地方
除左自己係到大 真係無咩特別
咁仲有堆朋友屋企人既 咁都係因為堆人而唔係呢個地方

識人住錦繡獨立屋
個個星期都可以叫條女上去扑野
幾happy

居住空間真係好大問題

認同，但光復好似唔係咁用，係回歸昔日嘅美好

Welcome, 我見東南亞都愈黎愈多香港人長住/做生意

80年代香港已經有四百幾萬人口
二百萬人口嘅香港唔知係幾多年前嘅事

完全同感
有呢班人管理或做高層嘅地方
其實可以永遠關閉同消除

大馬10年計劃居住權都無埋

講真，如果屋企舒服，郊野公園重要性就低啦。而加係個個豆潤咁細地方就要往外走。

我唔鍾意呢到d人好唔友善

屋企以香港人標準唔算細
以前真係會去隔離屋玩
加上條友係我家姐小學同班同學
更close
雖然條友而家冇搬屋, 但長大左已經冇咩來往
作為80後我可以算係見證左呢種變化

同埋以前就算新移民, 都會快速融入呢類街坊生活
可能因為係廣東人, 識廣東話緣故
而家d人隨時廣東話都唔識仲要搬弄是非

1950s

好似係等緊新出計劃。不過幾時出就唔知。

好似西馬停左，東馬仲有

50年代已經有2M
49年前香港只有50萬人

未過黎，不過有唸過下。
識馬拉朋友，好友善

無計嘅，歷史問題，冇果時嘅環境都冇今日嘅香港。但而家仲不停放人落黎，真係睇唔到居住環境會有咩改善

老實嘅 唔講抗爭
身邊識嘅黃絲真係相對友善
可惜香港高層仲係藍嘅偏多
即係搵食格自私不近人情

福氣嚟㗎👍🏻睇吓澳門同台灣已經贏咗😎香港人真係無鳩用㗎啦😭東亞病夫😷共享武漢榮耀🥳

福氣到極點啦🙏係香港早死係一種福氣啊喂🙏安心上路😻福氣到極點啦😍係香港早死係一種福氣啊喂😅安心上路🍻

因為香港人天生就驚驚青青。
用黎防疫就幾好，其他大多數野都係偏向負面，唔敢試，唔會比人試

以前細細唔會care咁多
而且係窮人屋村仔，大家屋企都係咁上下大細
依家就唔得了

係抗爭中，香港人搵番果種connect感。

起埋底
block得

blocked
有bno有閪屌
#237459

剩係鍾意香港手足之間份情
香港本土文化

其實都屌佢老母

on9 佢依家係連社會主義都唔撚係啊

我只係鍾意喺香港一齊抗爭嘅人咋
你叫我鍾意埋成個香港 做唔到
見到 我真係好撚鍾意香港 呢句 認真噏唔出

一講澳門贏左就知唔駛睇落去，香港同澳門所有缺點都係interchabgeable

其實永遠係當地菜先會係最好食。

而家講緊香港以前最地道好食既野已經係比租金同埋集團滅得7788啦。
街邊檔無曬。同埋用料根本差左好多。

你係咪香港人？
如果你認同自已係香港人，香港搞成咁，你有份做成。（當然有一半關支那事）

可能你會話，我乜都無做過，關我撚事？

無錯，就係因為大家都乜都唔做，香港咪搞成咁。

共業

你冇錢啫

又愛又恨

人愈大就好難keep到依D關係
但係曾經有都係一份重要嘅回憶
最少比起一個人起屋企打機好
可惜依家嘅小朋友已經體會唔到依樣野

因為以前個個掛住搵錢，而家上一代上左岸啦，就大家都冇晒方向，

你唔覺你呢句說話好有問題咩？

外國人一日三餐都係嗰啲野，幾乎食一世
但香港人唔得，因為好多選擇
淨係早餐已經可以好多野揀

歸根究底係太多人+支共管治

97前邊有咁多香港人話唔鍾意香港

講緊China Virus

野食由以前茶餐廳一個menu 幾十款揀仲要多數好食變哂宜家d 所謂冰室專賣十幾個item 仲女好多都唔好食就係好好既例子

記得細細個中秋節會去旁邊公園同其他小朋友一齊玩
以前去遊樂場，好易識到其他小朋友
咩background都會有
一齊長大，就會變成街坊
但而家呢種感情，已經消失得無影無蹤
所以我好憎而家做地產嘅人
將呢種文化催毀，更加唔俾人有選擇空間

難怪而家搞左一年幾d後生仔都反抗
完全係官商勾結出黎嘅結果
抵撚死

唔知無啦啦扯去china virus做咩

唔鍾意咪走囉，BNO 可以去英國，冇就大媽區。

瀨過嘢，亞洲嘢一定唔會食，啱啱去個陣好想食亞洲嘢，唔知點解間間熟餸舖頭一定會有sweet and sour xxxx，買咗盒黎食，後尾見到舖頭啲人好多都唔係亞洲人就知瀨嘢

間間都係呃鬼佬嘅亞洲嘢

係美國個排去快餐店食burger好多間都好咸同埋好濟
可能我本身食嘢好清淡，英國啲fish and chips啊pie啊都仲ok 但係美國好多嘢都好濃味

依家只不過係搵錢既地方

我自己就好長情, 覺得邊間餐廳好食就食落去
d香港人好誇張, 間間都去試, 搞到我都自愧不如
老實講, 我覺得一餐過100已經太貴

係我唔正常定係香港人太有錢?

香港人利字當頭乜都睇錢
識新朋友傾多一兩句就想知你搵幾多
親戚過節見面淨係關心你返咩工搵幾錢
明明歐美日本問人搵幾錢係大忌

你地班大陸喱同藍絲慢慢玩

我屌你老母閪啦
咁你話黃店被人掃係報應嗰時又有冇諗過自己對黃店啲人mean 唔mean 呀 我屌你老母

黑人問號

呢的真係留得耐就會明，好多人一過去仲留戀緊舊地唔習慣就會咩都係舊地好。不過當知左門路同了解左當地更多，有更多選擇既時候就會明。生活質素外面好多地方好過香港。

例如印度人真係3餐咖喱係咁食，唔改

羅致光：六十歲都係中年

我自己就鍾意廣東菜
夠清淡又建康
可惜香港連一盅兩件俾你hea嘅地方都少之又少

我覺得你係懶得去搵同埋覺得「幾好食就唔洗再搵」，性格黎，我都係咁

係
好多香港人都好急好燥
試過搭lift出得慢少少都有說話聽
啲人好煩又閪
個樣冇啲歡容
服務業員工同客都閪

不過香港都好多好人好事既

我冇好撚中意香港
因為中意慢節奏，所以中意泰國慢多啲
黃係因為我好憎中共既唔人道同太邪惡
發夢都係懷住中共正仆街呢個諗法先出去

踩港撚全面進場！

咁如果響其他地方，窮都可以生活得好舒服咪即係香港問題

咁係你on9入錯餐廳啫

唔通龍門呢D又好好食?

不如閣下提出下意見一齊討論下？

依家講緊當地菜垃圾吖on9仔

有咩地方可以窮都生活得舒服

而加酒樓係集團式，全部點心深圳工廠出黎。

曾經去過馬呢啦Hyatt酒店，一食佢的點心，全部即叫即整，全部食起黎真係味道似返細個時候茶樓既味道既。完全係驚喜，唸緊佢請左個咩廚咁厲害，竟然響菲律賓食到咁傳統既蝦餃燒賣。

呢個post係理性討論
講下香港人劣根性, so far見唔到有騎劫或者極端言論
唔覺有問題

反而想知大帽山端記呢一種算唔算係
定又係工場整?
見佢有近乎失傳嘅舊式廣東點心
好似鵪鶉蛋燒賣

屌你老母全世界包括英國佬都知自己煮嘢難食
聽過暗黑料理未 知唔知咩叫仰望星空批
唔撚知咪衝出嚟柒啦
柒咗又唔撚認 叫你上網點解又唔撚查
縮番你老母個西啦
貴一定好食咩屌你老母
講緊貴都唔好食吖 果邊得炸薯條魚柳有保證咋on9

香港中產都唔叫生活環境好啦

日本職場文化呢

即係川龍？
麻麻地
宜家點心得全記覺得好食

去日本遇到香港人喊三聲
寧願扮日本人

係，以前去公園玩係常態
冇野做父母就會帶個仔落公園俾佢地玩
佢哋自己就識人吹水咁
無論識唔識，搭句嗲就會熟左玩成日
我仲記得以前玩得太癲搞到人哋仆街
佢個頭流晒血，然後我企起度俾佢阿媽鬧
不過依家已經冇晒

其實唔計地產商
依家好多香港人眼中都係錢
有時間都會諗方法賺錢
根本唔會去理識咩街坊
要搞人際關係不如識D幫到你賺錢嘅人
至於點解會變到每個人都係錢錢錢
都多得個垃圾政府唔少

雖然唔知你叫左的咩食，不過睇你回覆已經知你咩水平。
食係一種文化。慢慢學。學唔到就唔好留，去第二度。

台灣？

雖然係事實
但日本人咁愛國梗係賣花讚花香

你香港去酒店食有星果d中菜都好好食架、係你唔會去食姐

中產先叫勉強生活到

唔好同「嗰頭笑部隊鍋垃圾，呢頭吹奏茶餐廳沙爹牛肉麵」嘅連登仔認真啦

日本食物又平又高質，喺日本屙嘅屎都靚過香港

文你老母化咩
講緊味道同我講文化 打夠飛機未 呀嬸

貴你唔識食當然唔會好食。
有錢就得？有錢都可以去食屎，唔好以為去到外面有錢大曬，支國人。

光復完又點
香港人都係咁閪唔會變

依家講緊全世界公認呀傻鳩 柒咗就潛啦
又拎唔出有說服力論證就收皮啦無腦西女人

而家公園好撚多普通話細路
反而香港d細路仔應該去晒興趣班或者補習
之前停課班港童先至出晒黎玩

你, 你睇以前遊樂場會有鐵梯同埋鐵架俾小朋友爬
而家d怪獸家長好得人驚

的確, 而家真係講錢唔講心
由你讀書一刻已經係
以前去英國讀書
d人話埋堆係為左將來發圍有人脈乜乜
之前有個post我屌人唔好用香港思維去到外國玩人脈
有班child 登仔就話外國都有乜乜乜
真係笑撚死

如果英國真係為錢, 就唔會一下子俾香港人咁多backup喇

如果覺得香港嘢食垃圾 我奉勸大家唔好移民英國

咁台灣都係講普通話, 你又唔可以咁既

So far冇聽過講得搞笑 ☹️

人地叫國語。
好唔普通架。

講真話? PR公司

香港咩都講錢
政府支援又少
生左又困身
去旅行都唔得
1黎無咁多錢，2黎細搭飛機麻煩
有啲仲要供樓
過幾年又要煩個細路學業
讀國際學校，直資 學費勁貴
但local學校又垃鳩圾到時你個仔女身邊一大堆蝗蝻
俾你都唔撚想生啦

上一代攞撚哂
呢代樓都冇/住200呎 都仲講鍾意,
冇哂social ladder永遠loser
都仲講鍾意嘅都好野

少朋友，無女，兼一大堆藍屍親戚
無野好留戀

咪一鳩樣

冇文化真恐怖...

未運動之前已經成日話香港唔好住
係就係做好多嘢都方便 但又細又壓迫 娛樂又少
我好記得當時一話香港有咩唔好就有班人屌鳩你 話你踩港撚
次次都係講乜鳩香港好多山行 咩外國人都話鐘意黎行山
又話咩交通方便 想去邊都係一個鐘內 明明呢個只係因為香港細

乜嘢叫高冷

周星馳

正評
呢樣嘢一定要改撚左佢

屌你老母政府班人型豬

移民只得一個理由：港共政府

留名睇當時屌人踩港撚班人入黎
睇下依家佢地點死撐

美國我中意食olive garden 同grilled, 南美菜麻麻，不過都有的好食。重有Red Lobster有特價時候抵食。

同埋喜歡你可以特別同佢講自己的小要求，服務一般好好因為想你比帖士。

一定唔食東南亞。

姐係好cool咁解

呢樣真, 有仔女
最怕兩樣野
一係就係俾蝗精神污染
另一樣就係俾港共洗腦教育做護旗手乜乜乜

唔鐘意都係一種情感
唔鐘意又想佢改更加係愛

自己呃自己

叫高竇呀
用埋d共產中文真係睇唔明

樓上已經有啦。

老實講我愛嘅香港同好多人都唔同，生於屯門區，甚少出市區，好唔鍾意出面烏煙瘴氣又多人。

成日話外國食唔慣外國菜想食返中餐
屌你香港人就成日係香港搵外國菜食
日本韓國outback酒店high tea 成日排晒隊
精神分裂

你唔係唯一，我住屯門既朋友全部都咁講。平時唔會約到佢地出市區。

喺香港係生存
我喺英國係生活
想走

但屯門依家愈黎愈多普通話人

香港其實係要一場不分陣營既大清洗

度話 香港不嬲都係富人天堂，窮人地獄

將周圍掉垃圾，隨處吐痰，同周街食煙火車頭，呢班人全部處死
香港環境即刻大幅改善啦

香港除左政府乜都好
你會發現香港大部分問題都係垃圾政府既產物

周圍都係啦
係勁撚無禮貌既語句黎
係支那同香港咁撚屎儈

香港人會無後
最後會絕種

港餐本身係好多好好食，係佢地整得越黎越求其同難食，租貴人工刻薄，返工辛苦，搞到的廚自己整完係自己都唔會食既水平你就明。

Yes but this is stilly home
好唔中意香港咁急促同擠逼
條條街都人山人海

所以成日話小朋友冇晒童年係真嘅
全部都去晒D補習班，興趣班咁

我成日都會覺得香港人個底最後都係中國人
講到尾每樣野都心機重
每個人都係有目的先會接近其他人
反而好多外國人都直腸直肚
最意外嘅係識好多台灣人都好friendly
根本冇香港人個種格調
明明大家個源頭都係來自中原
點解可以差咁遠

其實公平的講，好多大城市都係，不過人地有得離開搬去郊外，香港人就得大灣區。

我都無話香港間間都好食

你有錢你會執？ 就算有人都會執 只係因為佢辟好
而公公婆婆執紙皮 汽水罐係為左生存
因為7就寧願餓死？

你個腦出撚哂事喎Ching 你係邊位高官個仔/女？離撚哂地

係, 以前有段時間鍾意去廣東玩街拍
因為正正呢d舊區搵返細個時嘅feel
同當地人有講有笑
呢種正正係舊時香港成日見到嘅情景
而家?你approach人d香港人一係當你傻,一係覺得你有d野

後來返返工種種待遇, 令我認為香港人心懷惡意
而且難以觸摸、接近

加上我係外國讀書返黎
亦都冇同香港同學有太多交流, 連HK society 都冇入過
同香港人相處更加困難
不過冇所謂, 我都慣左一條友生活
行山都一個人影野, 影到唔少好野
香港人圈子?wfc

台灣被日據過50年

宜家中共都係管左香港23年
都變成咁

可以想像到日本對台灣既影響係好大

共產其實無問題，問題係獨裁

其實我係唔鍾意香港呢個地方
但係我真係好撚鍾意每一個真香港人 每一個手足

有d直情癲到問你儲左幾多錢

的確
大部分一級城市周邊都有大量土地去support返城市既發展
奈何香港得大灣區

但係人始終係群居生物
要忍受寂寞好難
祝你快D搵到冇機心夾得嚟嘅朋友

一個地方淨係富人先過得好，呢個地方都好垃圾喎

俾人ban咗？好耐冇見

好羨慕台灣可以
點解香港人靠自己嘅自律反而唔得
定香港人講到尾都係有依種劣根性

原來咁多人有一樣諗法，
老實講企出離係出於責任。

香港
衣就算啦網購， uniqlo果d
食 好撚迫 食15分鐘就係咁收碟趕你走 野又唔好食
住 好撚細 好撚貴
行 好撚迫 好撚多人
養車成本全世界最貴
做野 好撚辛苦 壓力

讀書 好撚大壓力 琴棋書畫 補習 考試
娛樂 好撚小 地方又細
結論 閪中之閪

嬲嬲地真係去英國算啦

方便就真係方便

但環境真係冇得同外國比

咁我都有幾個
始終識攝影，點都有d人一齊影嘅
不過人多我係頂唔到

唔需要可惜
香港本身都好多閪人

我都唔鍾意依到點解仲要理佢先

佢變好又好變壞又好都唔關我事啦

有幾mean
連登仔屌咗咁耐都冇一個賤種奶共藝人自殺

lm

咁就好
我自從識多左台灣fd之後就已經同香港嘅fd愈黎愈疏遠
如果唔係冇錢，真係好想移民去台灣

快撚啲割左個地方佢
好行

香港人好多世界仔，走精面，唔守規矩，搵人著數，佔人便宜覺得自己好撚叻

支持呢場抗爭運動唔係因為我鍾意香港，只係因為我想要自由。
手足受難我會好痛心，唔係因為佢地係香港人，係因為佢地係勇敢、高尚、熱愛自由嘅人

香港好易逼癲一個人
人多幾方細，去到邊都人人人人人人，行上山都要逼
乜都要快，行路要快，餐廳食野要快，放慢少少都俾人屌
香港人極易躁底，少少野都當街當巷互屌老母再打爛仔交，明明say個sorry就搞掂

香港人本身就係走佬民族dna
又接觸得多外國最頂級既野
幾廿年來妄自菲薄不知不覺入埋血
總之本土野本土文化就係垃圾

我日本生活過

香港人好鍾意小圈子圍威喂

去過外國住，去旅行多更加體會到

清潔工係日本人look up to嘅職業 相反香港人死要面子睇人哋唔起 清潔工人工又低 自然只有老人家肯去做 同埋香港後生正常都有咁上下學歷揸起手 有bargaining power嘅時候點會去諗呢啲厭惡性嘅工作 所以有時我覺得真係冇計 比着你唔係去到山窮水盡嘅時候你都唔會去諗啦下話

見到咁多香港人湧去uk就驚
而且英國佬本身都西
宜家我aim緊第二度

點會唔識搵
日本野你講吓邊間好食，甜品壽司定食都得
住完日本，香港啲日本野根本食唔落口

咁只係更英美差，唔代表香港好
我去意大利、西班牙、土耳其都好好食

香港飲食同交通都算OK。不過最唔忍受到無私人空間。住劏房，食飯要搭枱，就算行山都見到人來人往。

好反感 仲難聽過粗口
我係好撚憎香港
由細憎到大
得罪講句對香港冇乜歸屬感
純粹係對香港人有種情懷

茶餐廳啲牛肉，嗱到無哂肉味，根本就垃圾

外國食過成舊壽司食落係索索聲

冇得揀咪自己執囉 又懶鳩偉大咁

我覺得香港人係主要中年或以上既人先閪
年輕人就好好多所以抗爭嗰陣好多好人好事
當然以上講既野都有例外啦

野食垃圾？睇嚟你真係未出過國食垃圾。

班人講黎講去都係果幾個point
因為佢地根本講唔出仲有咩好
睇佢哋連地方細都可以吹到交通方便就知咩事

呢個真 食飯都要搭枱 真係唔知咩事
仲要餐廳飯枱已經好撚細 坐得好撚逼
仲要搭完枱都要俾人趕
食餐飯都唔安樂

Cafe係用嚟飲咖啡 唔係俾你坐

行山都好多人 沙灘都好逼

你講日本野
當然日本好食
咪玩啦

成日講日本職場文化
你估香港好撚好咩只不過兩者差嘅地方唔同
香港職場一樣係世界數一數二垃圾

你都on9
以前高登個陣咪一樣咁撚口臭

你就收皮啦 臭閪

香港個問題唔係赤化，而係極端資本主義
上面講既一渣問題大多數都係資本主義既問題
我知你地會話＂屌外國咪又係咁＂
係，但外國有樣野完全唔同：外國有文化，香港冇
我講既唔係啲咩廣東話，港產片呢啲濕尻野
而係香港冇一種由歷史文化，一種由上一代人既決定遺傳落黎既一種格
再講白啲，香港人既民族性完全由經濟構成，係被經濟統治既一種奴隸格
上一代人既決定係經濟決定，係一種流亡思維，只視錢為權力，想像唔倒錢以外既empowerment，因為香港本來就只係一個漁港，完全係受外力擺佈既農民，亦冇任何野心可言
呢個問題唔係有民主就可以解決倒，因為講緊既係歷史既build up
赤化只係一個籍口去將問題歸咎於一隻妖魔，難聽啲講係一種false consciousness
但如果真係擺脫呢個問題，咁抗爭係必要
香港人要明白empowerment既各種方式，體會乜野係野心，乜野係意志
暴力革命同屠殺係冇人想見倒既野，但亦係令民族成長既野
香港有兩條半路，第一條係接受中共管治，咁既話香港既民族性唔駛變，除左冇自由之外生活可能可以繼續安穩，咁就係comfort zone
另一條路，去打一場輸緊既仗，最壞情況係死好多人，而就算贏左都可能會內鬥，再死一渣人，但如果生存倒，咁香港就可以成為一個真正既民族，民族性既改變永遠係痛苦既事，呢樣走唔甩
最後果半條路就係移民，然後融入人地既國家，咁既話就係選擇成為另一個民族，似乎係最現實既路

300萬最好

ok當個200萬人係好人

即係7個人入面你先會遇2個係friendly有教養

wtf咁嘅環境真係好難令人鐘意

其實香港住唔到1000萬人咁多

呢樣野光復咗香港都搞唔撚掂

做乜鳩我有話過以前無咁口臭咩
明明講緊上年先至好返果少少

同意
但我珍惜同路人

其實點解係要個世界就你，而唔係你諗下點係宜家世界生存？ Come on James

痴撚線
唔睇呢個POST都唔知香港人對食咁撚有要求
明明香港出名美食天堂 各國菜式應有盡有
價錢有高有低有選擇 你俾咩價錢人地俾咩質素你

原來依家要求高到外來食物要比得上當地先得?
想請教下邊個國家做到?

講得出呢D說話 通常都係去幾日旅行然後就覺得人地國家食物好撚正
人地國家生活好撚正又乜又柒個D 00後

真
所以出國唔會同人講自己係香港人
會同人講我來自中國

香港有兩面
一面就係你口中嘅仆街香港，另一面令人好撚鍾意嘅其實係香港民族下嘅人和事，無香港民族唔會有人話鍾意香港，只要你有香港民族依個共同想像就會有鍾意香港嘅感覺
所以我好撚鍾意香港又同時好撚憎香港，但個香港係指兩樣野

係

Hong Kong is not a place,it is a people

都係井底之蛙

咁香港都有好多好嘢食，係佢哋唔識揀

傻鳩 同人講你黎自香港 人地會當你係白鬼

人情味？香港最無就係人情味
鍾意睇人pk同你死你事唔好搞到我
做嘢鍾意做到最盡唔留任何餘地

屌你成班仲話光復香港
唔怪得之一開後門即刻成個連登傾點走啦

人情味笑撚左

香港人既核心價值係憎人富貴厭人窮 睇人仆街最開心

咁都叫有人情味

Hong Kong is not a place,it is a people

其實啲所謂黃屍一樣好閪香港人係無一個抵可憐

陳近南：

我只係鍾意身邊嘅人
一啲都唔鍾意香港

鍾意香港，唔鍾意香港啲人

燒味飯
好多人黎香港都話一家要試

外判之前果個價應該會多d人肯做囉
係蛇頭賤格無人性
政府更加唔洗講啦

依位清嘅文化水平欠奉，首先國語差唔多係冇輕聲，另外又唔會強調兒化音，再者有啲字嘅讀音同普通話有差異，例如「血液」同「垃圾」。其實仲有好多差異，難以一一列舉。試問咁又點稱得上係一鳩樣呢

我剩係中意野食

咩職業都要人做，有咩問題

一樣 搞移民實會俾人問：唔會唔捨得咩
我永遠都答一早已經想走

咁我對佢無感 even 略感低俗

香港有錢係天堂，無錢係地獄

我都憎
只係中意舊香港

無可否認香港真係好方便 要咩都有 又好快去到其他地方

係本質問題 就算場運動之後仲有呢個問題

中文差
接收信息能力差
所以費事同你講，明白？
同你講係嘥口水

個d都係weekend，每月約會既地點，日日咪又係食番港式餐港式包

係，以前踢波，80幾歲，就嚟連嘢都講唔到嘅老人都仲要清潔廁所同更衣室，有時仲會被球員屌返佢轉頭。我好好奇呢班老人係住喺邊

見到d清潔伯伯婆婆 又熱又曬都著晒長袖 水都唔飲下 又要戴住口罩 真係隨時會中暑

pin pin this
心聲

成班港燦跟風移民 但係就乜7都唔識

收皮啦你
問我有錢咁走唔走，姐係本身你已經假設左我會走啦，仲係度撐，真係唔知邊個中文差
連語氣都掌握唔到就收皮啦懦夫

有冇睇new york metro 黑鬼無聊屌6ft6白人？

你喜歡啦

eg?

就係你呢d人既失敗主義語氣先表現到香港人個種閪、個種自私到令人窒息既感覺
憎香港包括憎埋你呢d撚屌

講真，香港有錢咪好多野食囉，普通價錢既大部份連鎖曬同埋細鋪已經比租金壓死，除非你去租平既舊區，但係買少見少喇，出埋土地發展收購曬舊區，日常要搵好食既完全係要跨區呀。

以前樓下細鋪茶樓平均質素係好過而家。

係，好撚辛苦架，老實講句，我都好撚擔心自己老咗會變到好似佢哋咁

搵到好多錢

呢啲阿伯多數有幾層樓平時冇世藝先執下垃圾

真 我淨係鍾意手足

呢樣我感性認同你，理性又唔認同，因為就算係外國，都會有domestic helper(不論國籍)，黑奴係非自愿，而用人工吸引係自愿，而菲國自己都大力encourage呢樣野，菲人係自己國家可能既生活同幸福感仲低 (利申 識fd既菲姐姐係咁講，我冇工人）

公屋/劏房囉...連登仔最憎既地方

根本用有冇嘢食去衡量一個地方好唔好住就已經on9啦

口腔期廢物?

我住倫敦幾年, 完全覺得香港冇嘢比得上, 包括嘢食. 話香港好過外國果D一定係鄉下仔窮撚

窮L未出過亞洲

雖然唔係話好想出

點會

半個post都係講食嘢好食 (事實上好多都冇出過國/窮撚冇出去食過好嘢)

你地衡量一個地方好唔好住/鍾唔鍾意住係睇下嗰個地方嘅港式嘢好唔好食？口腔期？

想食港式嘢咪返香港一轉囉，世界咁細，外國又多假. 唔想飛十幾個鐘咪近近地咪穿州過省去大大城市食囉，即係我覺得倫敦其實好過香港好多

你要餐餐思鄉嘅同d大陸佬話一定要食中餐有乜分別？

我當你而家喺香港，打咗成年仗好多好食嘅藍店都冇再去啦，黃店開嚟開去都係簡單嘢/冰室呢d，炒碟牛河好食嘅有幾多間、黃色茶樓全港有幾多間？淨係講荃灣區，咁撚大得一間黃店有點心，都未講嗰啲特色嘢都唔少藍店。咁你又會唔會「我真係好撚唔鍾意香港」咁？

估唔到有成千七人同我一樣諗法

當一個地方值得自豪既野得返燒味飯同咖哩魚蛋...唉

維穩口號黎

我都係，個種經濟，嗰種壓迫，係可以確確實實咁感受到仲有啲閪人。身邊人個個都咁po，唯有順應呢個叫做「政治潮流」？一陣又被佢哋屈藍，香港人利字當頭個利字仲可以解埋名聲上既利，唔係物質上既利。為咗名聲可以為咗抬高自己，踩到啲人個個都係七種罪咁樣，運動初期已經見識過，仲要鬥黃有錯都唔撚認，再屌返你哋轉頭，再流幾滴眼淚扮委屈大撚把人去幫，佢哋睇事永遠唔睇對錯，睇邊個慘啲，或者邊個fd底
意見分歧就屌到你仆街傻閪，到相同立場又會同你鬥邊個立場更堅定，或者出言中傷同堆既甲乙丙，痴撚線，好啦，到唔想理啦，有自己諗法，唔埋堆既，又被人標簽你係乜乜乜，最撚死既係呢啲人睇人嚟屌呢吓先攞命，同自己老友熟既就唔屌，唔熟既就屌到仆街。
利申，民主自由係真係正確值得爭取，所以意見分歧嗰度唔適用於運動。但上面意見相同嗰陣時唔只係話緊運動，講緊日常都可以見到。

北韓同南韓啲口音都好唔同
佢哋係咪講緊韓文？

關西同關東啲口音亦都唔一樣
佢哋係咪講緊日文？

當初個個話攬炒 國安法一出就個個準備移民又縮晒咁 開頭個班手足就1人1條暴動 你有你坐我有我玩 講到尾香港人都係自私 大難臨頭各自飛 一盤散沙 連自己既家園都放棄 仲講咩光復香港

新疆集中營幾時冇人講
同埋你下下一碌鳩打一船人冇嘢可以討論
係有自私撚 但有BNO嘅有幾多人姐？
移民咪移民囉
如果佢講到自己走人都好偉大你咪屌柒佢
你開地圖炮鳩屌有撚用？
真心講句 香港人國際視野唔差
連登唔少post講唔同地方嘅問題
泰國示威有人開post講
BLM都有唔少post討論
自己睇唔到又唔代表冇嘅

野食垃圾唔認同 平到貴都有好西 係睇你識唔識搵

但閪人真係多

首先我唔覺得好多人係咁
第二如果真係好似你咁講，咁香港更乞人憎，啲人唔止閪仲on9

邏輯謬誤
咁國語、普通話、廣東話都係中文，我冇否認過

教育

教師嘅都係公開試成績唔好的人（大部份）
老師冇道德觀念，已經冇乜啟蒙老師
純粹係打份工

幼稚園幼兒園老師
都係HD 駁上教大

如果要喺香港生仔寧願自己教好過

你唔知未來會點架喎，我又係做啲基層工作既，你點知未來係點？即係我當你準備充足去考試，你都驚會肥佬啦，點知未來事，供到一半層樓，又出呢啲肺炎，失業半年，用灑積蓄，都夠有排你玩

教育方式好有問題，啲價值觀完全扭曲晒，垃圾地方，個個都係為返工而生存，冇錢就根本冇資格追尋夢想

收皮啦，你去外國食啲真係華人/香港人開既中餐館不知好食幾多
因為好多係當年97走左過去既有料人士，佢地煮啲野真係好食

香港嗰啲

廣東語同唔同到普通話/國語溝通
人地講咩你都未知

其實好撚神奇
香港人普遍賤視香港文化 會覺得D野一同香港2個字有關係就係垃圾
但係又會養到個性格好撚不可一世

諗諗下 其實我都有機會

好多人話工時長，節奏快，唔鐘意
其實好睇個人本身性格

好唔鐘意等嗰啲，應該會好鐘意香港
試過喺歐洲啲餐廳叫個包食，都要等一粒鐘先上到枱
機場等個exchange counter等咗2個幾鐘先到我（前面得10個人）

支港台馬都一鳩樣

劏房或者得，公屋都要你等n年啦，仲要保持個入息係唔過條數。一係你一開波就諗住公屋，公屋無可能係後備，尤其係有樓供緊嗰啲

所以香港退休好大壓力，先要做好投資
利申非保險 fp佬

星都係啦

咁國語同普通話都係中文 我都冇否認過由頭到尾係講緊台灣係叫國語大陸係叫普通話

平時番工啲黃絲同事都幾閪下

認同！
其實根本度度都有好有壞
我理解有人話香港人自私市儈
但唔好講到得香港先有同香港最市儈禁
一樣米都養百樣人

嘢食真係香港唯一可以吹奏嘅地方

不嬲好撚憎，垃撚圾香港 屌你老母

睇同邊度比啦

對自己人太 mean
成日覺得係因為人太多太迫
人與人之間競爭心好強烈
大家互相競爭爭嗰少少資源
自自然然好容易會睇對方唔順眼

我都試過 外國做嘢好慢
又成日出錯 電話卡機票有問題又要搞勁耐
一日做到既野要一兩個星期
總有人享受慢活又要厭人冇效率
又有人要求效率高但又厭節奏太快
根本呢個世界就冇兩全其美

Agger所以無論贏定輸都打算移民
始終香港嘅硬件（土地、天氣）係咁就係咁
你個軟件（制度、文化）點變都冇辦法影響個硬件
除非你真係往上吞併但應該冇乜人想要

食作為衡量一個地方有幾發達有咩問題
唔係講緊掛著港式野
而係講緊香港食野多選擇且方便
係兼有薈萃好多文化嘅地方

句野你咁樣解讀你實搵到香港嘅不是
但睇住自己地方消亡嘅感嘆 真係咁難明?
香港變成由唔講邏輯唔講人話嘅人管治
第時通街講北京話 轉簡體字
你ok?

感覺你只係聽人講, 真係好食, 咁你有無D咩推薦呀?

我覺得係又愛又恨
恨就唔洗講啦
愛就係 點都好 一離開香港一排都係會掛住依到
一落飛機就會有終於返左屋企既感覺

英國睇地區
English就不嬲都閪
Scottish比較Nice
不過我相信香港人只會狗衝London同Manchester一帶

應該無乜人去scotland

去左溫哥華 先發現 D燒味,牛腩麵仲出色過香港

晚姦呻吟
5/9/2015 07:33
最近去左加拿大溫哥華 係richmond 有間餐廳叫 油雞雄 Hi燒味 係香港食左咁多年燒味(由細食到大) 未食過咁拎好食 簡直驚為天人 D燒肉脆拎過食熱浪 仲要用靚豬肉,食落去同香港入口大陸豬無得比... 3分肥7分瘦 入口甘香而不膩 燒鴨 又係 D皮係脆到好似食脆片咁 仲要無"穌"味 有咬口唔粉 叉燒同香港差唔多 打和 油雞,切雞 無香港果D咁肥 仲有D牛腩麵 可能加拿大D牛質素比較高,又比較貴 係哩邊食過幾間都勁好食 夠火侯又入味 D坑腩又甘又香 仲有間野叫 麗都 ,港式茶餐廳 有全個溫哥華最出名既菠蘿油 Hi燒味 未拎食過咁好味既菠蘿油 脆拎到 佢係連個包既皮都脆 唔係得面頭果層菠蘿皮脆 入口甘香到 未見過世面真係以為哩D廣式燒味,香港食品 去到其他地方肯定比唔上香港 估唔到係青出於藍

人情味？？
全球黎講 數一數二咁差

讀書返餐廳part time
十個有九個唔撚識講多謝
食少少野又擺個閪樣出嚟
仲話顧客至上 屌你都on9

外國地方大，幾乎家家有全size焗爐，燒味根本自己點燒都得。

叉燒燒鵝燒鴨，全部都整過。
而加返香港，無呢隻歌仔唱，樓下點買十家有6到7家其實都係唔夠自己學到燒得咁好食，用料就係唔同。

外面廚房大，要食返自己食開既野，只係需要比的心機學下。

真..唔知有咩人情味...

當然聽人講過，但自己都親身試過
可以去試下倫敦唐人街啲中餐館，有啲好唔錯，當然我唔exactly記得間鋪叫咩名

其實我都唔鐘意，都唔明點解其他人會咁留戀

要數發達程度香港雖然好前, 但都未係第一. 講真就係因為香港政治環境生活環境愈嚟愈差但又有錢, 所以D人先要focus "食" 去麻痺自己咋嘛, 明明係反智, 但你班人仲覺得係優點 識食唔識煮識、唔了解食物背後個文化歷史根源, 即係貪威識食唔做嘢.
而且外國根本唔差過香港 都唔洗講外國名廚名館、地道食物嗰D, 你估以前D移民出去嘅廚師真係廢嘅? 咪玩啦大佬, 唐人街有咩冇得食? 倫敦文興燒鴨好食過香港啦. 選擇多唔多同好唔好食真係冇咩必然關係.

香港就係差到仆街所以需要光復, 如果香港好好你抗咩爭? 一邊好撚鍾意但同時又要革命? 承認現實承認自己不足好難咩? 所以「黃絲」真心on9

香港人做慈善絕對唔會比人少

你搵返World Giving Index就會知
以前汶川地震 華南水災 大把人捐錢
搞到自己先出聲？ 你當六四晚會流架
踩都要踩啱先得架

食飯眾生相 又多一樣令我憎香港多一樣野了

低等生物

香港仲用緊掃把？
我前幾年係上海都見到開始有機洗地，雖然大部分仲係掃把
香港發達咁多有錢咁多冇人upgrade d equipment?
食環on9?

認同國際視野係一流
但自私就真係無得否認
新疆又好，泰國又好
知囉會講囉，真係集會支持有幾多次？
我睇到既係一部分
但事實佢地係香港既迴響真係好大咩？
我又唔覺
我知，你會話點都有啲人對咩事都跟得好貼
但只係比例問題
事實上很關注其他人嘅人有幾多？

有幾多地方治安會好過香港
上年咁嘅形勢都冇咩偷野打家劫舍
定係要個個開善行先值得愛香港？

中意 ： 文化廣（國際性）、 方便（衣食住玩）
唔中意： 太多 淨係住 都夠影響一個人既一世
Plan 草錢 結婚 生仔 離不開住
想結婚 又要有得住 租又輸
租一年輸一年 買又貴又細
買唔到又會遲生 又會遲左結婚 etc

自私我覺得只係部分
而對於集會支持
講真香港人嘅能力真係有限
仲要俾港共打壓
真係做唔到好多
好似外國人聲援香港咁
都係只做到有限嘅能力

其實外國住要搵2線城市。
一線城市會貴的，不過效率會好過非大城市地區

二線城市效率無香港咁快咁方便，但係可以接受，並且生活質數唔差。物價都比較平民化。

少數派會關心佢地
即使明知係假係condom 但起碼都會睇

如果係我會考慮Edinburgh或者Newcastle

其實香港除左樓價高同埋工時高,
其他野都不過不失,

I fucking hate Hong Kong

咁兩者都係北京話演變而成，就好似英式同美式英文咁
而廣東話完全係兩樣野黎，唔可以單單用中文黎混為一談

你會鍾意香港係因為你出生係呢個地方 有回憶咪有分加 變相你係其他地方大 都有回憶 其實香港真係冇咁好

一年前你地唔係講到香港幾好住幾方便,外國幾咁差架咩,

國語呀ching
普通話同國語係兩回事

無知真恐怖

你鍾意話自己賤種你慢慢講夠佢
治安好咪反映人嘅質素
唔通一個地方會啲人好好
但好多人平時打劫呀
香港大把性格好嘅人 可能人以群分啦

講呢句野果啲人勁撚虛偽
明明有得移民第一個走人先

如果我去
我想去manchester
想睇波

香港
得有錢人先會覺得住得好舒服

係呀冇錯，我本來係純粹回應返樓上話普通話同國語一鳩樣依個論點，咁事實真係唔係一鳩樣啊嘛

英超睇波來來去去都係幾個地方
Liverpool, Manchester, London 頂多加埋Birmingham一帶
住得呢幾個城唔憂冇

但係一生人花最多時間既都係呢兩樣野，生活既關鍵之一喇。

冇睇上文下理，唔好意思
純粹想帶出廣東話係完全唔同嘅語言

我就鍾意過簡單生活
英國同台灣都得
但係, 如果去英國
會影唔返以前省港澳時期style嘅街頭攝影
所以會考慮市容較似嘅台灣

你係做攝影？

唔明點解要走去挑剔句野
人地就係好鍾意一個地方
但睇住佢越變越差所以先至要革命
如果唔係咪個個移曬民
喺唐人街先食到本來個味lor
咁都唔可惜？

而方便就腳的確係香港一大賣點黎
你都講到要穿州過省啦
承認有啲野係香港特別好好難咩？

光復完都有段長時間黑暗期啦..
你睇台灣解嚴時期同埋清朝推翻初期就知
到你死左都未必有福享

凡事都要有人行第一步，當年台灣爭取民主夠知會黑暗呀，如果佢地因為咁就唔做台灣又點會今日嘅民主？

你講得無錯, 但你所講果啲美好野,
唔會輪到你享福,因為未搞得成你都老死左

咁係咪自己享受唔到就唔爭取？
咁社會點會有進步？民主國家嘅民主唔係從天而降，都係有先烈願意犧牲去成就。

我同意你..但好多人聲稱係為左自己未來而光復香港,

但如果係咁, 其實光復香港無可能自己享福,

一係好早犧牲死左,一係就老左都未搞好香港

但始終係得香港先可以出到街聽到廣東話，講到廣東話

講閪香港人世界第一
不過聽講坡狗都好閪

你覺得4個地方邊度綜合黎講比較好?

香港係
有錢人嘅天堂
窮L嘅地獄

去撚過英國未? 未去過就收皮啦屌你老母

我都想
個夢想正正俾香港呢個地方埋沒左

呢樣真, 就連發源地廣州都唉....
一係就要去偏遠地方好似梧州先至有
如果唔係支那, 我估梧州同廣州呢類地方會好適合我呢種鍾意探索文化嘅人住

咁係因為燒味飯原產地係廣東。

你唔會expect喺日本會食到好正宗既燒味。

如果你公平咁比較應該用香港同東京既西餐法國菜咁先有得比

我好撚中意抗爭時期嘅香港人,成條街都係手足
大家你眼望我眼 大家互相幫大家 搬野又有人行埋黎幫手
大叫水就有人衝埋黎比水你，仆親又有人過埋扶起你，成條街都充滿愛
過左抗爭時期大家好似戴番面具咁

many HK pigs are so fucking naive and lack international outlook

見到大部份人都話自己唔鍾意，反而好想問下你地各自有冇過d咩係會令嗰社會變好先。

話香港冇人情味嘅，自己平時對隔離鄰舍點，見人冇散紙搭車/唔識路會唔會主動幫人，同事/同學柒左係咪淨係識笑。

話老人家做掃街嗰班，有冇識爭取 衛生署清潔工外判或者增加最底工支，又或問心行唔行每人交多10%稅去支援老人家。

話香港冇文化嗰班，又有幾多人行俾錢支持支持本土電影/音樂/表演/展覽，幾耐冇買過書，港台youtube大把介紹藝術行業嘅片，自己有冇去了解過。

當然政府廢係大部分野嘅主因，但自已做成點先，有冇做d咩令嗰社會邁向你心中嘅理想狀態。

如果連自己都未做好，俾你去到邊都係會拉低人地社會質素。

其實香港人大部分都好熱心助人，但香港愈黎愈多騙案，你唔帶面具好易比人呃

岩啊，我本身以為樓上話濕9壽司係講緊香港，原來佢講緊外國

我鍾意香港又點啫，香港唔鍾意我呀嘛屌

其實我條女除左個胸AA同埋樣衰,
其他野都不過不失啦

因為班人唔係講緊香港好方便, 係講外國難食, which 根本唔係事實
香港地方細緊係方便, 你同東京比同倫敦比同紐約比又有咩方便過人哋? 我講穿州過省係assume你駁嘴話去住鄉村 & 你一定要食港式嘢咋 定係港式=一定好食?

醒啦, 生活條件同環境計, 香港一定係垃圾. 香港只有搵錢好 (only能力值中上~頂級嗰班人) 呢個係客觀事實. 外國食嘢唔差過香港都係客觀事實.

>>>但睇住佢越變越差所以先至要革命

即係而家係差啦 差又點鍾意? 你鍾意嘅係好嘅香港, 唔係當下. 成個post講香港差 個時間點唔通講緊八、九十年代?

「黃絲」邏輯能力就真係好撚差, 用緊理性分析力講緊香港實際環境, 無啦啦又寫黃絲矯情八股文 咩"唐人街先食到本來個味lor 咁都唔可惜" CLS 你到底知唔知自己嗡乜鳩, 可惜又點唔可惜又點? 我咪話因為香港而家好撚差所以要革命囉.

成日覺得香港人移民同大陸人落黎本質上分別唔大，都係貪人地d社會福利，冇諗過自己要點諗做福嗰社會，都係蝗蟲行為

香港人唔會有自己研究煮好野既概念,
1)怕麻煩
2)地方細
3)要快!

你親眼？你有冇親眼睇曬咁多個國家嘅人呀
有Stat又唔計 要誅心先準
或者你講下點衡量一個地方人有幾有心？

你hindsight笑班”我係中國人”
你咪就係你口中果啲閪人囉
人地當年非親非故捐錢送物資
咁樣唔叫好叫咩

住香港係唔會有咁即心情做呢樣嘢。

但係如果而家的人話要走果的，就應該改變下。如果個廚房成百幾呎比你仲話要好似香港咁日日出去食，唔習慣的野食，咁不如返香港啦。

03年已經出黎反23條爭取雙普選

之後香港人開始經濟吸毒，亦係果時開始香港窮得只剩下錢，講埋d「我係中国人啊HI」既野。你做對社會有益既野只會比人笑on9，甚至連自己都養活唔到。

到今時今日其實大家都無謂做戲，絕大部分香港人都係到諗緊香港比到咩我，而唔係我比到咩香港，係到諗點樣將public good變成private good。最憎香港所有野搵食行頭，我買樓租出去一開二二開四，我做咩要發展其他產業，我做咩要欣賞其他產業。唔係話搵食唔重要，但香港係只剩下搵食。

我係呢個post睇到既係香港人真係好負面 我覺得主要係環境逼成 當然我都認同大家講既大部分都係事實 成個社會畸形荒謬

我咁睇: "咩嘅人就會構成咩嘅社會"
所以如果你想嗰社會向邊方面改善，你首先要係嗰方面付出多d。

願意聆聽,溝通,尊重嘅人 > 和諧社會
尊重本土文化藝術嘅人 > 文化產業強嘅地方
生活急速嘅人 > 生活節奏快嘅地方
向錢低頭嘅人 > 窮只剩下錢嘅社會

所以我覺得如果班人連自己都做唔好，淨係識埋怨嗰社會，其實好低質(feel到唔post有d人)
香港之所以畸形，就係因為有一班畸形嘅香港人，眼裏只有面前利益。(高官，有錢佬，一般市民都係)

所以改善自己就改善嗰社會嘅第一步，相對地如果屈服係香港畸形文化，社會只會繼續沉淪

我明嗰諗法好ideal好on9, 但如香港人keep住自私自利，你無論去邊都係人地眼中嘅蝗蟲，同我地眼中嘅中國人一9樣

香港同東京比都係香港方便D
係東京要做灰姑娘，12點前就要趕車走，唔係坐的士100蚊100蚊咁跳

外國當然有好野食，英國出名劣都有威靈頓牛扒啦
香港成野鮮度輸咁多，好難同外國比

仲有唔好睇少D水質，靚水沖杯茶都靚過東江水一百倍

咁撚歪曲嘅地方，講鐘意真係有點難

有工開嗰啲咪好囉

講真呢個環境都搞到啲人咁閪
光復左咪一樣

制度就光復咗啦
連登仔理想國

左膠 中產

由細細個開始對支那對香港都冇咩歸屬感
更加唔好話咩身份認同

邊有咩外唔外人

香港就係個移民城市

驚死

諗計仔幾年搵多啲錢快啲走好過
唔好話對住香港人對住連登仔都係嘥氣
日日喺度鴕鳥
精神勝利法

抗爭？ 定博拉
乜柒都冇做到就俾人裝個暴動 醜唔醜

隔離飯永遠都係香d既

但英國硬水水質差啵

竟然有人講出左我既心底話 真係唔撚鐘意

你都戇撚鳩
英國垃圾就等於香港好食

想去日本

話香港啲野好食啲人食開邊間，食開咩？

香港地最撚鍾意就係咁煩鳩啲客hard sell，瘋狂捽數跑數，叫前線人盯人模式hard sell，點樣將啲產業變到剩係得跑數捽數，煩撚到仆街

去銀行搞手續都可以不斷煩鳩你水你買最撚搵笨柒嘅儲蓄保

不過最世界級都係香港人普遍嗰種扭曲心態，價值觀：資本主義就係咁架啦、窮鬼先唔鍾意俾人sell，人地sales都係搵食姐，唔撚鍾意俾人sell就唔該快啲走唔好阻頭阻勢

全世界係得香港gym room可以搞到咁戇鳩剩係靠猝數跑數，剩係靠瘋狂劏客，執笠改名清盤走數，重可以發展到專針對智障人士

啲撚頭成撚日話香港好住，香港安全，次次我一同啲撚頭講香港健身就全部潛水收皮，完全駁我唔到，一係就剩係識偷偷負評又唔撚夠膽同我嘈

我自己親自google search健身中心醜聞，屌，清一色全部都係HK News，就算係外國都係報導番香港

東京難講啲 論基建香港地鐵方便肯定冇得輸
出面就算倫敦紐約地下鐵一樣又污糟又熱
講治安 喺香港一向完全唔會擔心出夜街
倫敦紐約有啲區 一係扒手 甚或要怕槍擊
野食香港港九新界係講緊一落樓行幾步都大把
速食開個App大把選擇 慢食中上環一樣食到多國菜唔會輸
外國除非你Downtown啦 閒閒地半粒鐘先有間似樣

文化實力唔及人就肯定
中央公園隔離幾個大博物館 大英更加唔洗講
人地咁多年底蘊香港係難比架啦
再加自己主權都冇 本土文化被打壓
咁好似你咁講所以要革命希望他朝有可能改善

論人黎講 淨講今次鬼佬前半年口罩都唔戴
我覺得香港真係算係咁
英國玩Herd Immunity
一機機人飛返黎 唔知你點睇啦

你覺得我咁講係矯情八股
但係咪真係差就唔可以講鍾意呢
果班人係承受住被捕甚至條命出黎拉個banner
香港係惟一主流講廣東話寫繁體嘅地方
句野係表達鍾意自己土生土長嘅地方
而唔係要分析到香港係世界第一所以我鍾意我自豪
唔知你係唔係香港大啦 但佢地唔係得閒思鄉先返香港一轉
唔係當呢度係浮城 當你明呢點你就明點解有呢句肉麻野出現

純粹係生活質素黎講我覺得最好係東京(如果你識日文)，交通方便，治安好，起居生活唔算貴，有d 住宅區都幾靜幾靚，唔會好似商業區咁多人。不過東京企業文化好痴線，做野好大壓力。

NYC - 好處係超級多元，真心係地球村縮影，各行各業既精英都係度，你會遇到好多好有趣既人，文化氣息亦好濃厚；壞處係污糟，尤其係地鐵，治安唔好，出街食飯好多野都overpriced

London - 冇nyc 咁多元但係相對比較乾淨，公共交通比較正常，同樣出街食飯好多野都overpriced

NYC而家疫情點?

打架係人都識喇,打唔打得贏先得架?
兒登個個屌廢老,現實連廢老都打唔贏中二病垃圾

唔係為利益走埋一齊唔通為正義？

香港人未燒到自己嗰疊都唔會企出嚟

真正嘅香港人係唔會鍾意香港

而家係閪人閪地
光復咪好人好地

唔好講到幫有錢佬打工
你唔返工有錢開飯咩？

因為香港細啫你未去過深水埗咩？
如果香港放大咪同嗰啲國家一樣

大把人生於黃金時代而家咪一樣勁多窮人

每個時代都有人成功有人失敗

講到人哋八九十年代唔使做攤喺度就可以發達咁

一個比中共統治既地方,你叫我鐘意?
睇兒登都知,所謂既香港人係幾有質素喇
有衰野,就話係新香港人做; 有好野,就爭住認香港人,咩咩人情味
實際骨子裡根本同支那人冇分別

成班傻鳩中學雞上得兒登多,人抗爭佢又抗爭埋一份
想光復香港? 投胎喇

最濕鳩就係上一代留落黎既精英主義
用錢衡量人地成就同地位
久而久之就係老一輩精英食古不化同圍威喂先令到呢個地方咁壓抑

話香港野好食聽人真係好可憐
係咪成世無機會出去見識？
同樣既價錢外國屌打你十倍以上
利申：東京 羅馬 巴黎都住過一年

香港又好，香港人又好，香港政府又好，我都死心啦。與其做香港既齒輪，我寧願做其他地方既齒輪

香港呢個地方好可憐，到底有咩好食到出名？諗唔到
所謂既廣式炒粉麵野，深圳廣州大把好食到你永遠記得

唔通真係街邊督魚蛋好食咩

但問題係呢班老人唔覺有問題 試過同佢地傾過 佢哋覺得佢哋呢個年紀仲有一份工佢地係會覺得呢個係恩賜 佢哋會好感激政府比份工佢 但佢地完全冇諗過自己 七老八十一個理應係屋企同屋企人孫仔孫女過日子 但佢哋仲要出嚟捱

輸入廢老

講真話會比人屌

香港啲食材垃圾，乜鳩菜式/餐廳都係用埋啲垃圾肉，垃圾調味/味精等。起碼$200位以上先食倒比較質素正常或者比較天然嘅嘢食。

Hk waiter垃圾程度真係世界第一

點為止屋企先
出生地點都唔代表屋企

香港啲效野公園先垃圾好核突 管理差 遊客冇品 保育差到
東霸地質公園先好笑 你破壞到咁撚樣都可以做地質公園

香港哩啲叫山水笑咗

你吹其他地方都好過吹深圳廣州啦，同樣價錢嗰頭只會比返囇啲劣食比你

想基本普通過生活需要既錢太多，個個都變到好現實
如果唔係上年既6月，我諗我對香港都冇任何歸屬感

香港人仲成日西口西面

哈，雖然我都係

以後少好多 去哂啲人英國

自己定義

大部分人都好自私

北歐瑞士簡直人間天堂

香港啲日本野屌打日本啲日本嘢

日本如果平民少少嗰啲
基本上佢都唔係真係咁好食
Eg.街邊壽司舖

拉麵嗰啲
香港我大大話話食過有30間
好食嘅真係大把

但係除咗日本野
香港仲有好多其他國家菜式
就咁講九龍城泰國嘢
重慶大廈呢啲特色
中菜必定好食過日本

香港係多元文化
餐廳種類一定多過日本

日本淨係會食返日本食材
香港食世界各地嘅食材
喺香港食壽司基本上都日本空運
拉麵嗰啲我食過最少30間
好食嘅真係大把

唔好講到日本間間餐廳都好食
基本上你喺路面見到嗰啲壽司舖九成都垃圾

如果真係要比
就攞返香港最高水準同一般最高水準比較

亦都要攞返咁多個國家嘅菜式比較
如果日本都贏無話可說

基本上
壓力大物價高上車難
其實個個地方都係咁

揸住香港嘅人工
睇東南亞就梗係舒服

就好似人哋歐美
見到香港都舒服㗎

大城市買樓基本上係好困難
除非你買郊區

咁喺香港你都唔會啦
你會唔會住大澳？
你有冇睇過嗰度嗰啲樓
連車位200幾萬咋嘛

你要買8,000,000嘅樓梗係辛苦
同樣你要喺倫敦買多一樣辛苦

私人樓先唔戴口罩

炮台山好撚多師奶入商場冇口罩
你唔知姐
千萬海景豪宅

香港郊區真係唔算少
究竟你有冇去過
沿着麥理浩徑都夠你玩四日

買車就梗係為咗代步
如果想遊車河點會揀市區
西貢嗰啲大把選擇啦
山路任你漂
附近仲會特登有搵食攝影師影相
睇啱先買

嘢食香港島難食，邊度都冇好嘢食啦
呢樣真係唔使多講
你同我講樓下譚仔就梗係垃圾㗎
如果你覺得難食，係你唔去搵好食姐

人品問題
如果你覺得大部份人都係咁
其實好有可能你自己都係咁

不過另外嗰三樣我同意
冇福利交通差空氣差

係因為有共同敵人囉
如果有外星人
全世界都會好團結添

喺香港講景點冇乜意思
基本上所有景點
你哋都會去過晒

同埋咁細嘅地方想點
有郊區有沙灘
有寺廟黃大仙
大澳漁村
離島 長洲梅窩南丫島
尖沙咀銅鑼灣旺角嗰啲就shopping
九龍城就食泰國嘢
其實已經叫咗好多特色野
你唔可以攞人哋成個日本同香港比
唔可以攞外國咁大嘅地方同香港比

就算日本人
當地嗰啲都唔會覺得真係有景點
或者偏遠少少
直頭第一次去都唔覺得有嘢睇

你喺度住咁耐就梗係覺得冇啦

你既盲點就係自以為是
點解啲人可以去大阪十幾廿次，去首爾十幾廿次，去台北十幾廿次？
有邊個會黎香港十幾廿次？除咗走水貨
你問下啲台灣人，去東京同香港，問佢哋點揀？

望下個名，認得你啦
講嘢勁撚幼稚

我去過大阪10次
去過首爾六次
台北三次
基本上都係陪人去
去完兩三次到已經開始覺得冇嘢睇
攻大阪周圍嘅地方
但係香港咁細
點可以咁樣比較？

講真呢幾個地方叫我再去都唔會
除非身邊朋友一定要
同埋去過香港幾次旅行真係唔少人
唔好成日諗到冇
我啲台灣fd都嚟過唔少次

算吧啦你

我去過大阪10次去過首爾六次台北三次

咁咪得囉
你識幾多個人係嚟香港咁多次？
香港1100平方公里
分分鐘同台北，首爾、東京、大阪差唔多大

其他地方全部側邊都有其他市縣跟住

同埋你話我講嘢幼稚
不如你睇吓香港1100平方公里係得幾多個percent城市開發？25咋

唔好笑死我啦

但係香港咁細點可以咁樣比較？

香港1106平方公里
台北272平方公里
東京622平方公里
大阪223平方公里
首爾605平方公里
香港係差唔多同四個城市既總面積

同埋咁細嘅地方想點有郊區有沙灘有寺廟黃大仙 大澳漁村離島 長洲梅窩南丫島

龍門任你擺？
你仲無恥過港共政府

223淨係講緊大阪市
唔識就返屋企瞓覺啦

因為叻嗰班茶餐廳廚師移晒民

呢啲咪已開發地方囉
未開發嘅佔咗75%
即係你可以去嘅地方得275個平方公里
就咁大阪市加奈良已經打爆啦
京都都唔使擺落去
唔使講神戶其餘嗰啲

借位

✈
📸

話你幼稚真係無撚講錯

同埋咁細嘅地方想點有郊區有沙灘有寺廟黃大仙 大澳漁村離島 長洲梅窩南丫島

呢堆野係咪你講？

香港咁撚細

係咪你講？

香港1100平方公里係得幾多個percent城市開發？25咋

你講嘢完全係自以為是，前言不對後語，揀咗立場就死雞撐飯蓋式咁盲撐
活係自己世界

主要係你窮

查清楚未啊？
就咁大阪府講緊嘅係1900百幾平方公里
點樣四個面積？

淨係計城市先係223

仲要紅色咁大隻字驚死人哋唔知你冇常識

垃圾到你
係呀，東京計撚埋東京圈好唔撚好？
大阪計撚埋京阪神？
香港計撚埋大灣區

由細係到大，
有咩辦法

你呢種人一定係失敗者

我話香港咁細
已經有咁多地方
點會叫冇景點

之後你就話冇
你話好多人會去其他地方重複旅行

之後我話俾你聽冇得比
因為香港好細
唔同其他地方

在之後
你就話香港大過嗰啲地方四倍

我在指證你
話俾你聽香港未開發嘅有75%
就好似大阪府1900平方公里
大阪市只係223
但係佢側邊有好多其他好近嘅地方可以去
所以先好多人會去
起碼去幾次先睇得晒

然之後你就話我活在自己世界
笑撚咗

咁你真係好搞笑
大阪唔計京阪神
你有冇去過大阪旅行呀
你而家個論點係同我講點解咁多人會去大阪
係因為好多人都會同時去依幾達地方
然之後而家又唔計
咁係咪要分翻開
就即係唔係好多人去大阪啦
係好多人有時去大阪
有時去奈良
有時去京都

起下你底，全撚部都係啲咸濕po，同你傾多兩句都曬時間，駁都廢撚事。
你岩

同埋東京唔計東京圈，都要計東京都？
如果唔係
咁不如香港唔好計郊野公園？
你個論點又錯
咁樣憑咩你一早要講香港係1100平方公里？

算啦你根本就邏輯謬誤
然之後死覺得自己有道理

清講得好好冇補充
主要想針對返冇嘢玩嗰度
香港d沙灘數量多到都算係咁啦
全世界唔係到到都可以好似香港咁總有一個沙灘喺不遠處
冇嘢玩嗰到真係唔成立主要係唔啱你玩啫

難民基因
所以班細路好值得尊敬

但係香港郊區好核突 樹都核突過人

香港沙灘又臭又污糟
澳洲一個Bondi頂十個香港沙灘

自從2000年 蘋果開始紅
就憎香港
所以憎左好多年

我唔反對你同樓上d ching咁講，但有d野補充。

香港輸蝕既地方係鄰近地區人地日本又好，歐洲又好，搭幾個鐘頭車可以穿州過省係鄰近地區玩，至於香港......三面環海，至於鄰國真係你玩埋我果份。

郊區黎講一出左名即刻旺過旺角，有ig page或者tvb講完真係唔洗去，行山、camping？迫唔在講，緊有d害群之馬整到d環境污污糟糟。

溫泉同滑雪香港又冇份啦。潛水黎講我都唔多覺，cheap cheap地都去菲律賓、台南。

好感恩喺現實生活冇遇過你哋口中閪嘅人
個撚個都笑面虎嚟喎

我都試過大部分你所講嘅野，但係都係好憎呢個地方。 冇錯香港係有好多郊外地方，多好嘢食，但係去親都好冇feel，好冇儀式感，始終都係人太多又逼又亂

壓力大係真既

［細b知法犯法］乜紅店CGA有特權可以係武肺期間繼續營業架？

香港人最鍾意返工

井底之蛙

你食開屎？
我外國住完，深深感受過香港食物幾咁垃圾

熱門地方我都覺得好討厭
大東山呢啲永遠都塞車
所以基本上我都唔去

如果想要儀式感
可以試吓香港啲古道

其實真係有好多
好玩呀好得意嘅地方
最重要冇人

我自己都係山藝訓練
行山不在少數

可以推介石林
空中水道

呢啲地方俾清你試吓

有啲好清澈
好靚

與世無爭少少
同樣都要俾少少時間入去
所以基本上冇乜人

Eg 浪茄
之前有大陸人露營
依家係打風之後已經絕跡
因為斷咗水
對上一次去露營見到真係好靚

同鍾意條囡差唔多
明明好多缺點但都硬係搵到幾個優點
離唔開佢

係你賤姐

駁唔到

香港刺身幾百蚊都難食，日本拖羅香港無得比
香港啲炸豬扒飯又係好撚難食，日本5、600円已經好食
仲未計鰻魚，香港$200都及不上宇奈とと質素

仲有其實日本啲印度嘢好好食
好食過香港好多
香港啲naan全部淋

香港多野食，但好多唔好食

台灣好多地方已經靚過浪茄 更加唔洗講日本
去外地見識吓好喎

班友食屎大先會話好食

原來你咁欣賞港豬驚死心態

熱帶溫帶地方啲樹係咁
同埋香港咁細
植物多樣性已經叫咗好高

你可以搵到紅樹林
呢一點已經值得欣賞

同埋其實楓葉
木棉花嗰啲都幾靚

之前去石林
呢啲地方都好有特色

我試過台灣環島遊
平時一年去七次旅行

阿里山嗰啲都去過
廬山浸溫泉

但係而家唔係同其他地方比較
只係話俾大家聽香港
其實都有好多靚嘅地方
每個地方都有自己嘅特色

我都好鍾意去旅行
好鍾意其他地方嘅風景
同樣都唔會覺得香港差

你話香港冇靚沙灘
我介紹一個俾你

疫情過後試試佢

香港壽司拼盤
大大話話而家都起碼$680
我食嗰啲基本上質素真係唔算差
你話金槍魚拖羅呢啲
如果差啲嘅餐廳應該會用澳洲
但係可以搵返啲真係用咗日本空運
基本上應該冇乜大分別

同埋香港而家食個lunch$500差唔多
你話好差我真係唔覺
你話俾我日本街邊食嘅真係好好多
日本曾經喺大阪福岡東京北海道等地方
都試過佢普通嘅餐廳同埋米芝蓮嘅餐廳
街邊嗰啲真係唔好食
尤其是佢嗰啲乜嘢職人壽司
去返啲高檔少少嘅地方
質素當然好

同埋東京米芝蓮三星嘅餐廳有13間
香港都有7間
其實香港真係未去到咁差呀嘛
嘢食來講
如果真係差到咁
世界各地嘅人唔會叫香港做美食天堂

不過口味呢啲真係好睇個人
我同你講好食
你覺得唔好食都冇用
唔係想否定你
之但係係我印象中香港叫做OK

連登仔夠話龍門好食 叫做ok啦
講咁多曬鳩氣

食過一次唔再食
真係難食

去過其他地方都覺得香港靚
價值觀品味唔同
唔洗介紹

香港山藝同山都係垃圾

人閪都係香港既特色

香港米芝連唔會同外國日本有得俾
香港乜鳩都只係識抄 抄得好垃圾
我都食過唔少地方 香港最垃圾
除咗個廚係有料 香港人service knowledge 只係差外國一萬年

邯鄲學步

除左又熱又晒之外都幾鐘意

我鐘意八十年代末嘅香港
直頭係全盛時期
直到九七之後一路衰落

語言同文字既分別
國語，普通話，廣東話都係語言
係講野用。

中文係文字，寫野用。不過語言會影響文字，文字未必影響到語言。

即係無論你用殘體字定繁體字，你都可以用國語，普通話，廣東話講，但係講出黎既音/意一定係果個地方獨有。

所以台灣人受到佢地既文化同背景影響，以致到佢既國語同普通話係兩者不同既存在。

或者用截然不同會好d

無得你揀

香港係快 但有既野都多
睇你搵唔搵到個生存方式

本身唔憎 係連登令到我好憎 好似香港充滿潛在強姦犯 恐同撚 殺人犯 再加埋垃圾制度 垃圾教育 走都走唔切